✦【盜墓】就我而言，竊屍，不算偷（２）

之前寫的我就不放上來了，想回顧就點進相冊吧。

已出章節：

１. 子母同葬棺
２. 山和尚
３. 兒魂
４. 搖藍曲
５. 黑犬與烏鴉
６. 日常
７. 黃金地圖
８. 黑犬
９. 解讀
１０. 啟程
１１. 百足村
１２. 尋父

想看舊作天黑的話可以點這裡

喜歡的話請給專頁一個讚作為動力，謝謝了。

就快出啦

咁快新post 啦

冇文學人出post?

我要忙著看結衣bb幫我打掃家裡

新post留名

留名

文呢？

完咗啦

老沙..開新POST你知規則啦..
起碼貼番二篇文!

唔係點過年!

返煲一百次

請善待關平

留明

十卜

lm

善待

新讀者留名 btw文呢

一千次都黎

明知我啲毒撚除夕冇嘢做，你又唔出文

睇在結衣份上，批准

冇文學人出post

評分傳送中…
敗已失

晚點更新，新的一年，大家多多指教

我要文呀！
再無文就不停推沙士（個post)

推

推呀

走了一個上午左右，我們終於走進了蟲子林的範圍內，地下雖然寸草不生但是卻長滿了樹身筆直的黑樹，玲兒所騎的老白馬在這片林子中顯得份外現眼。

我走至一棵黑樹底下用手撫著樹身好奇地問：「這是什麼樹？黑不拉嘰的。」

在暑天下走至滿身大汗的奎子邊走邊用手擦汗，體形擁腫肥胖的他艱辛地彎腰撿起了一塊葉子聞了一下，然後又盯著樹身看了一陣子：「這叫鐵刀木，木質的堅硬程度媲美鐵刀，傳說一刀砍下去刀刃還能與樹身砍出零星火花，故此為名。」

我聽得嘖嘖稱奇，頓時好奇心起，從腰間拔出小刀想試試是不是真如傳說中那般堅硬，可是不知道是我買的小刀品質太好還是這樹營養不足，這一刀下去後竟被我輕鬆地划出了一道口子來。

我沒勁地把小刀收回腰間，奎子則尬尷地笑道：「傳說嘛，總是會跟現實有點出入的。」接著他轉過頭問鐵瓶：「大哥，我們歇一會兒吧？都走了一整個上午了。」

鐵瓶看了天色一看後拒絕道：「不行，趁著有太陽我們得多走點路，要休息就等太陽下山吧。」

奎子露出了痛苦不堪的表情，接著他就想打馱貨的騾子的主意了，負責在後方趕騾子的瘦猴兒發現後，滿臉壞笑說：「我說奎子你就別打牠們的主意了，我們借的是騾子，總不能在還給人家的時候變成了駱駝吧？」

他一開始沒聽懂，後來眼珠子轉了轉後才明白瘦猴兒的意思，頓時變得臉紅耳赤地罵回去：「去去去！我才沒想要騎！」

菜根叔倒是跟鐵瓶的意見相反，他建議道：「時間還早，而且也到飯點了，我們就先吃點東西休息一下吧。」

鐵瓶見是菜根叔說的，也沒什麼異議就吩咐奎子和瘦猴兒把騾子拴好，而我則走到老白馬前幫玲兒下馬，期間我問道：「這路上騎得還習慣吧？」

她嫣然一笑用修長的手指輕搔著老白馬的鬃毛說：「嗯！牠像是知道我不會騎馬，故意走得很慢的來配合我。」

「嘿？別人常說老馬通人性，今日一看，果真不虛。」說時，老白馬又面朝我赫呼的噴著氣，似乎是聽懂了我在誇獎牠。

此時沈娃也下了馬，菜根叔吩咐我跟他一起去撿點柴枝回來生火，我抗議了一下後被他嗆道：「媽的，你一個大男人還怕一個小孩子不成？」

被他這麼一說我自然產生對抗心理，白了他一眼道：「瞎說！我連你這孫子都不怕，還會怕他？」

「那就好辦了。」他說完後就跑去餵騾子去了。

我嘆了口氣往四周掃視了一下，沈娃那傢伙現在像狗皮膏般黏著玲兒，姐姐前姐姐後叫的可親了，我走到他的身後對著他的後領子一把抓住，然後不管他怎麼大呼小叫直接就是提走。

我們走到比較僻靜但又能看到團隊的位置開始收拾柴薪，鐵刀木長得比較高，沈娃年紀太小夠不著枝頭，所以我讓他去撿掉到地上的，他雖然一臉不情願但還是乖乖的照我吩咐去辦。

「別走太遠吶！」我朝漸走漸遠的他身後喊道。

他揮了揮手示意自己聽到後，我就著手砍樹去了。雖說當地人普遍都會砍鐵刀木當柴火來燒，可這玩意還真不負其名，著實硬得稀奇，兩根手指粗的樹枝用刀砍了半天還不斷，後來還是我從砍出來的缺口用蠻力硬掰的才弄得下來，只是光是一根已經把我折騰得滿頭大汗。

正當我舉刀準備朝手腕粗的挑戰時，遠方突然傳來了沈娃的慘叫聲。我聽到後馬上就遵著聲音傳來的方向奔去，抵達時沈娃癱軟在地上，撿來的柴枝散落一地，只見他驚恐地望著眼前的一堆落葉，全身不住地在發抖。

「咋了？」我來到他身後問道。

他看了看我然後舉起顫抖不已的手指著枯葉堆，我定睛一看可是卻沒看出個究竟，所以便走上前用腳尖搗弄了一下落葉，不弄還好，一弄就讓藏身在底下的各樣毒蟲炸了窩似的四散亂竄。在蟲子散去後，一顆白森森能清楚看見兩個眼窩和鼻洞的骷髏頭在落葉的覆蓋下安靜地置身其中。

文呀

Lets go rock and roll

晚點更新，正評回覆請擲過來

沙士接好了

留名一身蟻

文呀！

Lm

我看到它的第一個反應是以為找著沈娃他爹了，可是轉念一想，這不對啊！都已經爛成了白骨說明屍體死去已有一段長時間，而沈娃他爹也不過離開了一個星期左右，就算被蟲啃也不至於爛得如此徹底。

為了証實我的想法，我鼓起勇氣走到骷髏頭所在的枯葉堆前，對於翻坑的人來講，死人屍體早已見怪不怪，我所忌諱的是藏身於枯葉底下，肉眼所看不見的毒蟲們，我蹲下來小心翼翼地把覆蓋在白骨上方的枯葉以及泥土慢慢撥走，在又驚動到另一堆蟲子爬出亂竄後，我總算是看到了白骨的整體。

它就這樣以面朝天的姿勢安躺於地上，身上所穿的衣服早就爛成了又黑又霉的破布條子，無法以衣物來估計對方的身份，仔細察看後能看到左邊胸口的肋骨有受損的痕跡，第五到第六根肋骨之間出現缺口，大概是被人用刀刺中心窩所造成的傷痕。

就在我還想著有沒有別的東西能助我找出死者得身分時，我位於白骨左邊腳踝邊的手突然從泥土中摸到了一冰冷堅硬的金屬觸感，待我把那玩意兒從泥土中弄出來後，我始發現那是一根鏽跡斑斑的洛陽鏟！

所謂的洛陽鏟是一種舊時代廣泛應用於考古以及盜墓的工具，鏟身呈半圓筒形，使用時只要垂直往地裡一插然後拔起，鏟子便會把泥土給帶上來，盜墓的人就能根據看到的土質來判斷地下有沒有古墓。

時代變遷，洛陽鏟也隨時間改進不少，而我所撿到是木柄制式，屬最古舊的類形，這麼說白骨死在這裡少說也有四十個年頭左右了，而身份嘛，不消說，肯定是個盜墓賊，從心窩被人捅了一刀來看大概是跟同伴起了爭執然後被殺的。

既然不是沈娃他爹那就沒事了，我把洛陽鏟扔回白骨旁邊然後用散落一地的枯葉把它們給埋了起來，接著便招呼驚魂甫定的沈娃回去團隊旁邊，期間沈娃一直回頭觀望枯葉堆，好像擔心白骨會從裡頭又站起來似的。

當我們兩人回去後，菜根叔便問：「跑哪撿柴去了？大伙兒都在等你生火煮茶呢！」

我朝沈娃打了眼色，他便馬上把捧著的柴枝放到正在生火的奎子旁邊，真沒想到這小子被白骨嚇唬後居然會變得如此乖巧。我悄悄地跟菜根叔說：「遇到個死人，所以才耽誤了一點。」

他問：「肉的？」

我搖頭道：「渣的。」

肉的是行內黑話，說的是指遇到的屍體屍身保存良好，還有著化殭的可能性存在，而渣的就是指已經爛成了骨頭渣子，什麼都不剩的很安全。
我又道：「屍身旁邊摸到了一柄舊式洛陽鏟，大概是在四十年前左右來翻坑然後被人刺中心窩，一刀斃命的。」

大家反應是跟老沙出文量成正比的( ˘･з･)

拜託沙哥快d出文

ok

咁小唔夠喉

快出文

原來返咗呢邊出文，支持你呀老沙

好想要文

由於還差我們好多文
所以沙士打搞了

我沒有到處亂跑啊

動力餘額不足，請留言正評充值( ˘･з･)

推！

磨牙

Ok

正評就俾咗 好快啲出文

文

一起用洛陽鏟鏟醒沙士

推呀推

又要留名加速

推啊

加油打氣！

是有 Q K, How about J

菜根叔聽完後馬上陷入了沉思當中，只見他眉頭深鎖的拿著軍用水壺自個兒走到一株大樹底下，難得看到他在認真思考，我也很識趣的不作打擾，拿起柴薪開始生火燒水。

在等待水燒開期間，我發現沈娃坐了在火堆旁邊發呆，我以為他被嚇壞了於是出於好意便問他：「喂，你沒事吧？」

沈娃起初沒有反應，在我喊了幾聲後他才如夢初醒般慌忙地望著我，只見他嘴巴像是想要說什麼般不斷開開合合，但又沒發出半點聲音，一副欲言又止的模樣。

「想說什麼直說就是了。」我嗔道。

他猶疑了一下，眼珠子在眼窩裡左右擺動，然後鼓起勇氣問：「接下來我們就要穿越蟲子森的深處了，你們確定真的要走嗎？」

我聽得奇怪馬上道：「這不廢話嗎？就算我們不去，你也肯定要進去找你爹的，我沒說錯吧？」

沈娃又再作出了一番思想掙扎，最終他像是洩了氣的皮球般說：「是這樣沒錯……可我心裡不踏實，總覺得有什麼事情將會發生。」

仲有無

家下玩每日一篇？

在寫！

我微笑道：「我們人多勢眾，怕什麼！」

沈娃仍然愁眉苦臉的，顯然我這句話起不到什麼安慰的作用，在大伙兒吃了點東西稍作休息後，一行人又再起行。走著走著，路上的樹木越發茂密，土質也突然變成如墨水般的黑土，空氣中亦散發著一股不尋常的腐敗氣息。

我們一直走到日落西山方才停止，在尋得一個較為廣闊的空間後大伙兒便決定扎營休息，明天太陽一出來便繼續行程，為防夜間被野獸襲擊，我們採取了三更輪流放哨，第一更由我跟奎子負責。

忙碌了一整天，大家其實都累壞了，各自鑽進睡袋後沒多久便呼聲大作。夜間的蟲子林異常安靜，名字雖然是帶蟲子兩字，但卻聽不見一點蟲鳴，我跟奎子坐了在火堆前，耳中所聽是眾人起伏規律的呼吸聲，本來沒什麼的聲音如今極具催眠作用，我的眼皮子聽著聽著便變得如同千斤般沉重，奎子受不了只好站起來用手拍打自己滿是肉的兩頰並道：「哎媽，我去解個手。」

說罷他便打著手電筒繞到遠處一株大樹下，為免自己抵抗不了睡意我也站了起來在營地中巡視起來，玲兒就像保母般抱著沈娃睡了在物資旁邊，據她說這樣她會比較有安全感，菜根叔跟鐵瓶很安分地睡了在老白馬附近，瘦猴兒則比較離群，睡了在營火光芒所不及的暗處之中，眼見他睡得正死，今晚大概不用擔心他會夜襲玲兒了。

正當我安下心來時，林中突然刮起一陣陰風吹得我直打哆嗦，營火亦被怪風吹得忽閃忽閃，像是隨時都會熄滅的樣子。為免它真的滅掉，我朝火中央添了點柴想要助燃，沒想到手中的柴薪一扔到裡頭濺起零星的火花時，火焰的顏色驀然從火熱的橘紅色變成了陰冷的青綠色。

一陣寒意頓時從背脊處冒起並遍佈全身，雞皮疙瘩也於一瞬間同時豎起。

輪到我有點困了，先眠一下。不過放心，明天我會一整天留在家中出文，推得多寫得多

辛苦老沙了

又live左

以為你唔再係高登/連登出文

有好文又唔同
推呀推

btw
不要玩弄正皮
快比我們玩爛啦

推爆沙士

對沙士使用了洛陽飛鏟!

.....沒有文了！

準備戲肉先黎停

好正 加速

從後推爆老沙

在詭異的火光照耀下，四周的景色亦被染成了綠色，心感不妙的我用腳輕輕挑了腳邊的菜根叔一下，可對方卻沒有任何反應，接下來我只好又重重地補上一腳，身體顫抖之大，足以叫醒任何睡著的人，但菜根叔仍然不為所動，彷彿變成了一具屍體般。

一個可怕的想法突然來襲，我睜大著眼睛驚恐地俯身一探鼻息，他居然沒了呼吸！再探鐵瓶，也是一樣！兩人毫無先兆就突然斷了氣！我慌張地在營地內跑了一圈，玲兒、沈娃和瘦猴兒，大家都莫名奇妙的死掉了！歸根究底，問題都是從營火燃起這不祥的顏色開始發生的，於是我便走到火焰旁邊掄起腳對著火中央就是一輪猛踩，可不管我怎麼撲滅火源，這團詭火總會如同九幽下的冥焰般，不論熄滅多少次總會於數秒內重燃起來。

雖然眼前的綠焰看上次是團火，但是在踏踩的期間我根本沒從當中感受到半點熱力，於空中放肆地伸縮的火舌竟像冰川中的萬年玄冰般散發著滲人的寒氣，叫人寒毛直豎。

就在我完全慌了神不知道接下來該怎麼辦時，眼角的餘光突然瞥見樹林中有一發著冷光的、如同煙軀的身影緩緩昇起，接著白煙於空中凝聚，構築成一毫無五官可言的慘白人形，那詭異的身形朝著在營火旁邊的我，如同勾魂使者般一下一下的開始對我招起手來！

我也不傻，如此明顯的陷阱，我又怎麼可能會上當，於是便繼續站在原地按兵不動，白色人影見我不為所動，手也慢慢地垂了下來，與此同時它身邊突然唰的一下又突然從地上冒出了數道白煙，並在轉瞬間也變成了跟它一樣的白色人影！它們如同整裝待發的士兵般，以一致的步伐朝我襲來。

這下可真是不得了！鬼才曉得這憑空冒出來的是什麼玩意，但見來者不善，我決定先跑掉再說，萬萬沒想到腳竟被絆了一下，整個人馬上失去控制朝地上倒去。我滿以為自己即將摔個狗吃屎於是便閉上了眼睛，沒想到當臉快要與地面來個親密的接觸時，下墜之勢莫名奇妙的就消停下來，一股強大的力量更把跟地面呈２５度角的我重新扳直。

生怕會看到什麼可怕之物的我把眼皮子微微睜開了一條縫，沒想到卻看到奎子一臉緊張對我說：「悅己？你還好吧？」

我緊張地回身一望，營地一切如常，映照在四周的是橘紅色的火焰，菜根叔那廝的呼嚕聲如同雷打般吵耳，白影綠火以及死去的眾人彷彿打從一開始就沒發生過般。

是因為太睏而出現幻覺了嗎？飆出一身冷汗的我長舒一口氣對奎子道：「我沒事……可能是累壞了。」

殊不知奎子睜大著眼睛以不可思議的眼神看著我：「什麼沒事？你差點就嗝屁了！」他用手指著我原本要倒下的地上，該處有一破損的玻璃瓶子以銳角朝天，要是奎子沒及時把我拉住，恐怕咽喉處就會被它給刺穿造成大出血了。

一想到自己居然離死亡那麼近，全身又不自覺的再次飆出了冷汗。

這麼少的文

輕輕一推

你們繼續推，我繼續寫，幾有前途

琴晚先知開左post2

看樣子是想找替死鬼
和
這森林令我想到日本樹海

我要滿滿的文

大平台比個你

98

點解會咁好睇 怒推一波要睇更多

老張推沙

看來這不是因為我太累而出現的幻覺啊……

經此一役後，當晚便再也沒有任何怪事發生，第二天起來的時候我把狀況告訴給正在刷牙的菜根叔聽，咬著牙刷滿嘴泡沬的他耐心聽完後便道：「你昨晚是遇見屍魄蟲了。」

我還真是頭一回聽見這名字於是就問他：「屍魄蟲？」

他像個老頭似的不斷乾噁然後朝草地上「咔呸」一聲的吐出了一口濃痰，嗓子頓時覺得清爽多的他又道：「要知道人的靈魂分成魂、魄兩種，魂輕而魄重，魂善而魄惡，魂靈而魂愚，兩者好比陰陽呈兩極的存在。你昨夜所見的屍魄蟲大概是死在這林中的人所幻化而成。大概是因為不得善終，魂散而魄滯，較重且帶有怨氣的魄在死後潛入地中化成蟲卵，孵化後便潛伏於土地中，一但感受到活人之氣便群起而出來製造幻覺害人。」

隨後他又補上一句：「你是在哪個位置看到牠們冒出來的？」

我稍作回憶後便指出當晚白煙從地上冒騰而出的地方，菜根叔放下了手中的水壺和牙刷領著我直奔該處：「走！那裡定有死人，咱去瞧瞧。」

沒想到真如他所言，白煙昇起之處果然是屍骸遍野，一副叫人慘不忍睹的景象，十幾具白骨散落一地，樹身上還依稀可見刀痕以及被子彈崩出來的缺口，一些白骨的胸口上還插著匕首，說明這伙人曾經互相廝殺過。

菜根叔從一具骸骨旁邊撿起了一柄探鏟，雖然也是滿是鏽痕，但樣式一看就知道要比先前撿到的洛陽鏟要來得先進，他把探鏟拿上手仔細端詳一番後說：「這伙人應該是在二十年前左右死這兒的。」

不消說，他肯定是從鏟子的樣式推斷出大抵的年份。我也於這慘烈的戰場上走了一圈，想看看有沒有什麼東西能回收再用或是值錢的能撿撿漏，沒想到瞎轉後什麼也沒找著，每具屍體都有被翻找過的痕跡，恐怕這裡早已被沈娃他爹給摸了一遍，啥都不剩，只留下了一堆骨頭渣子給我們。

就在我打算放棄之際，我突然有一具骸骨很隱密的藏身在一棵大樹後方，不仔細很容易就會看走眼，只見骸骨半遮半掩的，姿勢像是拚死抱著什麼似的。當我把蓋在其身上的枯葉泥土撥走後，一件金澄澄的東西在屍身中漸露一角。

「喂喂……不可能的吧……」這看著眼熟的東西叫我全身不禁泛起了一陣寒意。

我用力一抽把那玩意從屍身上拔出，那耀目金光，沉甸的手感以及畫在上方我看不懂的文字。

這……

不就是玲兒手上那份記載著聚寶盆位置的黃金地圖嗎！！！！

正呀

推推

瞓前一推 瞓醒有故睇會好幸福

支持老沙

沙士

推一推

我都黎過豐乳推沙圖

咳咳，繼續推post，我就會繼續寫了

正

保重，文呀

再推

皮已正

推爆沙士個股故

推推推

幾日冇睇 一睇返就live左

推阿推 狂推老沙

無文點推

文呢

沒推怎麼有文( ˘･з･)

好on9
成個講故台都係愛情甜文
得兩三個故叫做係正常 值得追
但係偏偏就冇人睇

老沙不要放棄，我好鐘意睇

想當初我不放紙言就是因為甜故泛濫，天黑被夾在一大堆甜故中間相當難看，所以我也就離開了。

推推推推推推推推推

我沒說過要放棄啊 你們樂意看，樂意給回覆，我還是樂意寫的。竊屍怎麼說我也會把聚寶盆篇寫完，然後有沒第二章就看大家反應了。

沒有我就換寫別的或者就放大假打遊戲去了！耶死！

唔好畀佢停
我再推沙

agger
真係好泛濫
所以而家更加珍惜正常既故
Btw 沙士既文筆意境 真係好岩寫既d現代 玄幻故 好正
記得唔好爛尾

玲兒死左？

唔好停 繼續繼續

唔好唔寫呀
特登開個ac黎推爆你嫁，雖然好少留言

This is the best fiction in all of golden or lin golden I have read and the writer is definitely up to a professional standard and please continue your master piece

好睇

又係我推

好好睇支持

有文未

又再推

之後又再推

跟住之後又再推

唔好唔寫啊，文筆好既唔多，天黑我就開始睇你架啦

好故就要推 加油呀老沙

今晚有點累，明天全日出文還有回一下回覆

抖夠出多d ,加油

快快快

舊讀者新名字新post留名

加油

推車咁推

謝謝你的讚美，不過請不要欺負英文不好的老沙

點解會有一式兩份地圖
一定有古人

岀文未

推你老沙

推極都係我

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

在寫

支持

這玩意兒不是應該由玲兒保管著嗎？怎麼會被白骨所抱？感到駭異無比的我就連捧著地圖的手也開始顫抖起來，菜根叔此時也來到了大樹後方朝背著他的我問道：「咋了？找到什麼了嗎？」

我徐徐轉身把地圖展示給他看，一時間他沒能理解我的意思：「你把地圖拿到這裡幹什麼？」

我只好把事實告之，菜根叔一聽臉色頓時就變了，他走到我面前一把將地圖奪過後就認真地研究起來，爾後他一副難以置信的表情道：「怎麼可能……我去找玲兒來查看一下！」

他說完後就掉下我拿著地圖往營地奔去，也想弄清楚到底是什麼情況的我自然也緊隨其後跟了上去。

睡在物資旁邊的玲兒剛剛才從睡夢中醒來，只見眼鏡也沒戴的她，頂著蓬鬆的頭髮以及凌亂的衣服，光著腳跪坐在地上望著遠方發呆，待菜根叔與我以駭人的氣勢直衝到面前時，她才慌亂地把衣服和頭髮稍作整理。

玲兒戴上眼鏡後羞紅著臉，語帶抱怨道：「……你們兩個！」

可菜根叔壓根兒不理她直接就將地圖遞到她的面前道：「玲兒，你瞧瞧這個。」

「嗯？」玲兒的怒氣一轉即逝，她托了托眼鏡仔細瞧了地圖一眼狐疑地問：「你們什麼時候從我這裡……」說著她就動手去拿裝有地圖的背包，當手一拎起背包時她馬上便：「咦？」

一臉驚訝的她從背包中同樣掏出了一份跟菜根叔手上一模一樣的黃金地圖，我能很清楚地看見，一時間想不過來的她的腦袋「啷噹」的一聲當機了，玲兒凌亂的眼神不斷在菜根叔和自己手上的地圖上來回切換，最終她戰戰兢兢地問：「這是怎麼一回事？怎麼地圖會變成兩份了？」

「我才想問你吶。」菜根叔把自己手上的地圖也交到玲兒手上：「你快鑒定一下這兩份地圖，看看內容是不是都一樣的。」

玲兒接過地圖後便著手開始研究起來，我跟菜根叔為免打擾她，很識趣的走到一邊去，期間菜根叔眉頭緊皺的坐在地上抽著煙，我一邊吃著壓縮乾糧一邊問：「你說沈萬三他不是說過不希望自己的子孫去尋找聚寶盆嗎？那他當初為什麼還要留下這份地圖下來？」

「當父母的總會擔心子女在自己走後無法好好照顧自己，留下地圖大概是想子孫後代將來有個萬一時還能利用盆子來渡過難關吧？」菜根叔呼出了一大口煙氣道。

老沙，寫快點。出文是推post的動力

一推再推

pish

每日2篇好嗎

這麼好的故事，也太少人看了吧

會唔會係陷阱

其實我係黎留名

推啊推，推啊推

仲以為小玲死左

洛陽推文铲

會唔會係幾幅地圖合埋做一幅

又話全日出文

出文啊

文啊老沙

推爆老沙

晚點會更

更未

一直在追看，老沙加油

幫推 btw好似小人過上個Post

老沙莫回頭

「要真的出什麼事的話，換作我可能直接把地圖賣掉換錢了，畢竟還是由金子打造而成的。」我道。

「這樣豈不是把會下金蛋的母雞宰掉取卵嗎？」

嗯……確實是說不過去啊……

就在我們都煩惱不已時，玲兒一愁莫展的捧著地圖來到我們面前，我跟菜根叔馬上緊張地問：「怎麼了？有什麼發現了？」

「兩張地圖上所記載的內容都是一樣的，而且都是由純金打造而成，以我的估計是從同一個模子中倒出來的。」玲兒把其中一張地圖遞給菜根叔：「這是你們剛剛找到的地圖，後面被人刻了兩個字。」

菜根叔馬上反覆查看地圖並問：「刻了什麼？怎麼我沒看到？」

玲兒用手指著一個角落道：「用肉眼可能難以發現，你試試用摸的。」

菜根叔像是打麻將摸牌般把注意力集中拇指之上，接著他閉上眼睛緩緩道：「快……逃……？」

短短兩字，卻又無比驚悚，這個看似前人給予我們的警告叫我不自覺地打了個寒顫。

「快逃？啥意思？」我盯著菜根叔問。

「大概是意識到林中有屍魄蟲的存在，所以才留下警告讓找到地圖者快逃吧？不過也有可能根本不是這人死前刻的，畢竟大多數盜墓賊也沒那麼好心，就算自己要死也總希望多抓幾個陪葬的。」

對於第二份地圖的存在，玲兒也無法作出確定的解釋，只能當作是沈萬三在死之前多留了一份甚至是多份地圖給子孫後代，雖然跟他不希望後人主動去尋找聚寶盆的遺願有所衝突，但是這已經是我們所能給出最合理的解答了。

我們在林中大概走了兩、三天後終於來到了百足山的底下，正確點來說是山的背面，因為我們正面朝著一陡峭的山壁，腳下除了砂子碎石外，動物四散的骨頭隨地可見，大概是不小心從山頭上失足飛墜而下，才會掉到這裡落得個粉身碎骨的下場。

接下來我又開始為怎麼爬上去而煩惱起來，這山壁基本是直上直下，少說也有數百米之高，就連一流的攀岩好手也未必能說爬就爬，我們一行人如果想要上去的話怕且得繞路另尋上山之途，可是這山體往左右望去都連綿不絕，也不曉得該往哪邊走。

可是菜根叔卻告訴我：「繞什麼路，這裡便是了。」

他伸出手掌按了在山壁之上摸了一下，隨後解釋道：「雖然年代久遠而且久經風雨，但我可以告訴你這面峭壁不是天然形成，而是人為開辟出來的。」

我聽得睜目結舌，難以置信道：「要把這麼大的一座山要劈成這模樣，先不說要花多少人力物力，能不能辦到也成問題吧？」

「古埃及的金字塔我們還不是不知道古人是用什麼方法建的？可人家還不是建出來了？而且飽經千年的風沙侵蝕到現在還仍然佇立於沙漠當中，你說他們是怎麼辦到的？」菜根叔道。

我無語但是玲兒有話想問，她推了一下眼鏡的鼻托：「要知道開山為陵，工程極為浩大，是皇帝才有的待遇，沈萬三家族被明太祖多番打擊後經已沒落，又怎麼可能動員到那麼多人？」

菜根叔笑道：「可你是不是把他之前富可敵國的一事給忘了？而且如此浩大的工程不是一朝兩夕能建成，我想他是從很早的時候就開始著手建造此墓了。」

他轉過身朝我興奮地說：「現在只要找出七星伴月，百足吐珠所指的地方就行了，居然是開山為陵，這麼大的墓總不會只藏一個盆子吧？就算盆子的傳說是假的，墓中其他的明器恐怕也夠我們吃上幾十輩子了。」

正在我跟菜根叔沉醉於發家國富的美夢時，犰狳一行人的方向突然傳來了騷動，他們三人牽著騾子趕到我們身邊，鐵瓶緊張道：「不好了！那孩子突然騎著馬跑了！」

伏黎?

睇到有小小心寒

+1

我都好寒

成條村都係奸

應該中緊伏

好文留名

現實有無墓可以盜

不好了 老沙帶著文逃走了

我在考試中
但沒有文
我感到憤怒
我向沙士使用背刺
效果非常顯著！

追，唔好放佢走

老沙一個跟斗便是十萬八千里，任你滿天神佛，今朝也奈我不何

…

那還有明朝呀

文啊

推爆佢

一個小猴就想走出我五指山？

老沙勤力一點好嗎？

還有後朝呀

請個假，明天中午開始更新

好文 推一推

係沙士bb呀

沙哥

由於沙士請假
群眾表示憤怒
各人裝上武器：30cm以上巨棒
各人分別向沙士身上有洞的地方使出憤怒插擊
效果非常明顯！

推，中午快到了

夠鐘出文！

在寫了，稍等

菜根叔神色也是一變，忙問：「東西都在嗎？」

奎子拍了騾子上的物質應道：「嗯，一件不缺。」

沒了工具的話，這坑是沒法翻了，這好比眼前有一座寶山但自己卻不得其門而入，所以在得知東西都在時他才稍微冷靜下來：「這孩子……到底發什麼瘋？」

鐵瓶道：「對了，剛才你們對著山壁瞎聊時我們在附近發現了一堆營火，從外觀上判斷大概是兩三天前落下的，那孩子看到後就像著了魔似的騎馬跑了！」

玲兒扭頭緊張地對我說：「沈娃恐怕是在找到自己父親的消息後就迫不及待地去找了。」

奎子道：「既然是這樣就由得他去吧，畢竟人家進來是來找爹的，更何況我們現在都已經穿過蟲子林了。」

瘦猴兒用手肘狠狠地捅了奎子的大肚子，他捱了這一下後腰板子都疼得彎了起來，此時瘦猴兒又道：「你這頭大肥豬，要是他真的落跑了那我們怎麼回去？我管他找不找著爹，反正他的工作是把我們安全帶回村裡後才叫完成！給我一頭騾子，我這就去把那小王八蛋給揪回來！隨便教教他什麼叫認真的工作態度！」

瘦猴兒怒氣沖沖的，要是沈娃被他抓到的話，見面時一頓皮肉之苦怕且在所難免，玲兒心疼孩子，水靈的雙眸為淚水所充盈，她以懇求的目光望著我，像是在求我代替瘦猴兒去把沈娃找回來。我最受不了女人這種的目光，所以總是遭殃。

我舉起手走到瘦猴兒面前道：「等等，讓我去找吧。」

瘦猴兒以警剔的目光望著我，小心翼翼地說：「……為什麼。」

「對方只是個小孩子，沒必要勞煩你出手吧，更何況……」我抬頭爽朗一笑以誠懇溫柔的語氣說：「你要是在尋找過程中受傷了，我會很煩惱的。（畢竟你們犰狳一伙是幫忙打盜洞的。）」

瘦猴兒像是聽到什麼不得了的東西般，整個表情僵住了。我見對方像是默許後便從他的面前走過，抿嘴笑著繼續說：「謝謝了，就當我欠你一個人情，回去城裡後我會好好報答你的！（除了玲兒，不管你想要什麼女人，我都會幫你找來的。）」

瘦猴兒臉色突然變得鐵青，然後便像逃似的快步從我身邊走開。

連登仔神色一變 ：「文呢？文有嗎？」

老沙：「嗯 一字不漏」

出左文就幫手推下

加速

加速啦

為免沈娃跑得太遠，在瘦猴兒沒有異議後我便馬上出發，本來還想用騾子代步，但仔細一想要是沈娃撞上了比我們先一步進來的那批盜墓賊，那麼現在恐怕已經落到人家手中，騎騾子去找的話未免太過顯眼，於是我便打消了這個念頭。

騎馬離開的他在地上留下了一連串的蹄印，除此之外我還發現地上除了有老白馬所留下的較新和較沉的印子，還有著另一組較舊和淺的蹄印以及三個人左右的腳印。看來沈娃是順著這些痕跡追上去了，我也只好循著這條路跟上。

路上的景色幾乎毫無變化，這一路走來一直都是左邊樹林，右邊山壁，走著走著就叫人模糊了距離感，現在我連自己走到哪裡，距離菜根叔他們有多遠也弄不清楚了。大概過了半個小時左右，腳印突然拐進樹林那面消失了，正當我不知道該上哪去找沈娃時，林中忽爾傳來了蹄聲以及馬匹的嘶叫聲。

我踮起腳小心翼翼不弄出任何聲音的地循著嘶叫聲的來源走去，再度踏入林中的我走了沒多久就看到老白馬被獨自栓在一株白樺樹上，其背上不見沈娃的蹤影，此時的牠正被數隻骨瘦如柴的野狗所包圍，看似已經瘦了許久的牠們正對老白馬虎視耽耽，飢餓使牠們沖昏了頭腦，居然想要圍捕體形要比牠們大上數倍的馬匹。

換作平時，老白馬稍為發勁奔跑便能將牠們甩開，可如今牠卻被栓於樹身之上，無處可逃，只能不斷噴氣嘶叫以及蹬腿以作威嚇。一隻膽子較大的棕色野狗瞄準了老白馬在蹬腿後的空隙，咧牙裂嘴的撲了上去咬住了牠的其中一隻前腿。

老白馬吃了疼又受了驚，蹬腿的節奏便亂了起來，野狗死死咬住不放，鮮血從傷口流出染紅了白毛。野狗們一聞到血腥味馬上紅了眼，紛紛一窩蜂地撲向老白馬，我見其中一隻瞄準了脆弱的馬肚子想要咬下，想也不想摸出了腰間的匕首便衝了上前，在千鈞一髮之際把野狗擋下並用匕首殺傷了牠。

野狗背上挨了我一刀當下便疼得嗷叫起來，夾起尾巴便落荒而逃並竄入林中消失不見，其他野狗在我冷不防的冒出來後也是一怔，但見有同伴落跑，頓時樹倒猢猻散，一下子全都跑光了。

老白馬通人性，知道是我救了牠後便親熱地用頭來磨蹭我，我被牠身上的毛給搔得發笑，叫也叫不住。雖然看上去有點白痴，但見牠如此通曉人性我就試探性地問牠：「知道那孩子跑哪去了嗎？」

老白馬像是聽懂了我在說什麼，扭過頭朝著一個方向不斷噴氣，似乎是在為我指示沈娃的去向。而我為免牠又被野狗群襲擊於是便解下了栓在樹上的繮繩，領著牠朝指示的方向走去。

也不知道是偶然還是什麼，順著那方向走了沒多久後我便來到了一個位於林中的巨大湖泊，而沈娃正孤身一人的站了在湖邊發呆。

深夜有文

隻腳實好痛

推啦，估唔到真係加左速

好緊張

考完啦
我自由啦
沙士我可以大大力推你啦

大家幫手推，岀完文得幾個推，叫老沙如何再岀

為老沙輕輕一推

如鏡子般的湖面除了反映著四周的景色外，站了在湖邊一臉茫然的沈娃的身影亦出現在其中，我牽著老白馬來到他的身後輕輕的叫喚他：「沈娃。」

沈娃轉身看了一眼，發現是我後便內疚地低下了頭，我道：「你不可以自己突然脫離團隊的，知道玲兒姐姐有多擔心你嗎？」

「對不起……」

我見他確有悔意，便不再多加訓斥，改為問他：「有找到什麼線索不？」

他搖頭道：「腳印來到這裡就消失了。」

也就是跟掉了的意思？

眼見他一愁莫展的樣子，恐怕一時三刻也無法振作起來，於是便一把將他抱起放到老白馬的背上道：「走，我們先回去吧，目前沒消息就是最好的消息。」

沈娃也只能放下繼續追蹤的念頭，勉為其難地答應了。

正當我們兩人要沿途回去時，我察覺到老白馬被野狗咬傷的部位正不斷地有血滲出，以致牠走起路來都一拐一拐的，我讓沈娃叫住了老白馬讓牠別動然後自己便去檢查牠的傷口。

甫蹲下便覺一陣刺鼻的鐵鏽以及汗臭味自老白馬的身上迎面撲來，我細看了牠的傷口一下發現上方密密麻麻地滿佈著瓜子大小的血洞，每一個都深至見骨。看來那隻野狗是卯足了勁咬下去的，我身上沒有什麼藥物，只好撕下一截衣袖為其包扎仍應急處理，不然走到一半牠便會因為失血過多而死亡。

不知道是我動作太粗還是牠的傷患處真的太疼，在包扎的時候老白馬一直動個沒停，就是不肯安分下來。折騰了好些時間才給牠上好了繃帶，就在我擦著汗把身子扳直時，不遠處的林中突然傳來了動靜，草叢以及樹枝都被弄得沙沙作響。

我急忙讓沈娃騎著馬先回避一下，自己就掏出了匕首躲在一株大樹背後。騷動聲漸變漸近，其中還夾雜著人聲，但是雜聲太大害我無法辨認出對方在說什麼。

轉瞬間，那聲音已經來到了我所身處的大樹背後，我倒握著匕首打算來個攻其不備，一切準備就緒，但對方即將要穿過大樹的瞬間，手中的匕首便往常人咽喉的位置刺出，可是對方在這時候冷不防的又小聲地喊道：「悅己……你這傢伙死到哪兒去了？」

糟了，是菜根叔的聲音！生怕傷到他的我急忙想止住匕首，可使出去的力就想潑出去的水，想收也收不回。長年跟古墓中的機關打交道的菜根叔見暗處有匕首彈出後，一點也沒有慌神，只見他眼中閃過一絲寒光，接著便輕盈快速地一把握住了我的手腕，眼前忽覺一陣天旋地轉，在回過神時我已被扳倒在地，手中的匕首亦被繳械，如今被他握在手中頂在我的後腦勺上，那冰冷尖銳的刀尖叫我感到頭皮一陣發麻。

「慢著！慢著！是我啦！」我趁他尚未手起刀落把我一刀喀唰掉時急忙喊道。

「媽的！你這小兔崽子，想把你叔我幹掉不成？」菜根叔罵聲連連地鬆開了我。

「你又沒說過會跟上來！我以為是遇到另一伙人了。」我摸了摸頭皮，幸好沒有見紅。

「滾犢子！我是放心不過才跟上來的，沒聽到我一路在喊你的名字嗎？」

「你叫的那麼小聲……」我懶得跟他再爭吵於是改為說：「算了，算了，大家沒事就好。」

「下次再這樣我弄死你。」他白了我一眼後又道：「沈娃呢？」

我朝不遠處抬了一下下巴：「在那，那伙人的腳印到裡面的湖邊就消失了。」

「什麼？」菜根叔馬上轉怒為喜道：「你說這裡有一個湖？」

「是啊。」不明白他為什麼這麼高興的我搔頭道：「再往裡頭走幾步就能看到了。」

「好傢伙，這下你可立功了。」他急忙往我所指示的方向走去，我追趕在他身後問道：「喂喂，你倒是給我解釋一下啊。」

他邊走邊說：「所謂的風水風水，講究的就是有風有水，好的墓穴自然是跟水脫不了關係的。」

這幾天忽冷忽熱，大家注意一下保暖，老沙一個不留神受了寒，現在有點感冒了。

保重身體

突然又凍左，保重
聽講出多d 文身體會好d

休息是為了走(出)更遠(多)的路候(文)

好似話一次出十篇文能醫百病

講笑 沙士保重

保重

保重啊 老沙

老沙
要不要人肉發熱機
聽說服了寒是要保暖才會好

btw
我前排都因為空氣差搞到鼻敏感發才
而家有小小想演變成喉嚨痛
仲要過幾日會轉凍
小心身體啦
(要唔要。。。)

目前像狗一樣窩成一圈的躺在床上

每日一推

眾巴打合力畀溫暖你
保重身體

保重身體，take care

輕推

菜根叔來到湖邊後喜不勝收，馬上就從腰間取出地圖查看起來，他指著我們所在的位置說：「你看，這湖恰好被七座山峰所包圍，面前這座百足山連綿的山脈看似筆架，亦像百足。」他指著山鋒上一塊突出的岩石又道：「特別是這塊酷似百足的岩石。」

我聽不明白於是又問：「那跟七星伴月那些月餅廣告詞又有什麼關係。」

他故作神祕笑嘻嘻地說：「到了晚上你就會明白了，我看咱們是已經找對地方了，比我們先進來的那群傻子怕且是群大外行，明明都來到門口了卻不得其門而入，現在他們恐怕正在林中瞎轉悠，沒準還琢磨要爬上百足山呢！」

我本想讓他給我詳細講解一下此地的風水格局，可他卻說時機未到，現在這裡還差一樣東西才成局，我問他差的是什麼，他卻指著天空笑而不語。

說到這時，我的背後突然被人猛地一撲，回頭一看發現玲兒又像小松鼠般黏到我身後，同時她還用著不安的眼神望著正朝我們走來的瘦猴兒等人。

該死，光顧著找沈娃，居然把玲兒給忘了！我壓下聲線緊張地問：「他沒對你做什麼吧？」

在看到玲兒搖頭後我才長舒一口氣，接著她又問我：「沈娃呢？」

「在那吶。」我指著不遠處騎在老白馬上的沈娃道，說罷她先是激動地走向沈娃然後抱住了他，接著她柳眉輕皺，語帶訓斥道：「怎麼可以自己一個人跑掉呢！下次不可以這樣了。」

被她緊緊抱住的沈娃自責道：「對不起玲兒姐姐，我下次不敢了。」

在沈娃道歉後玲兒緊鎖的眉頭終於緩緩鬆開，兩人在湖邊如同親姐弟般逛了起來。

# 快出文！！

玲兒姐姐的歐派大不大呢
雖然真的很有松鼠的感覺

Btw
今日到我中招了
喉嚨痛中

留名支持
好好睇！

普通size

慢撚到

稍為快少少應該好多人追

睡前一推

大家的抱怨我有看到，今天先讓老沙請個病假，這兩天吃完藥後腦袋都像漿糊一樣，想東西很慢，病好了以後我會盡量提速的

保重呀

小心身體

保重啦沙士
如有需要，兄貴們將全力照顧你到你身體健康為止

Btw 終於發覺玲兒的印像圖似誰了

近排玩緊呢隻手機game 應該可以代入下

身子為上唔沙士

玲兒

什麼遊戲

克魯塞德戰記
剛過2週年好似係
課金比率我比中等
因為算比較難拿石同關卡比較難
但平民隊都有出頭天
算殺時間遊戲

先利申
除了剛開始玩pad有課金外
而家玩什麼game都沒有課金

take care

嘩堅似 我心目中既玲兒都係類似咁既樣

好耐無追沙巴估
繼續推！！

留名等出文

繼續支持

在寫了

是有點接近

由於菜根叔判斷此湖便是關鍵所在，於是一行人便於湖邊扎起營來等待夜幕降臨，我一直嚷著讓菜根叔給我解釋，可那廝一直保持著一副高深莫測的笑容，不管我怎麼吵鬧也好，他那張嘴像是被人用針縫上了似的，硬是沒給我透露過半個字。

期間我為了消磨時間只好也坐到湖邊遙望玲兒與沈娃戲水，只見她脫下了悶熱的皮靴，一雙皙白如雪的玉足在清澈的湖水中輕勾緩盪，湖面映襯的臉上掛的是跟我們一群大老爺們在一起時未曾展示過的天真笑容，為免眼鏡因動作太大而滑入湖中，她不時得用纖長的手指把眼鏡托起，但這笨拙偏偏卻叫我看得入迷，於這苦悶漫長的時光之中抽離。

時間似水匆匆而流，轉眼間日落西山，待夕陽徹底淹沒，皎月於東方初昇時，菜根叔興奮地望著百足山上那塊突出的岩石道：「來了！」

我看了一下，沒參透出什麼於是便開口道：「……什麼事也沒有啊。」

他斜眼瞥了我一下道：「小伙子，多長點耐心吧。」

被他這麼一說我只好閉上嘴巴乖乖地望著岩石，大概過了半個小時左右，滿月終於從百足岩石後方昇起，那畫面就像是一隻百足從嘴裡吐出了一顆渾圓的珠子般，我看罷情不自覺道：「百足……吐出？」

菜根叔淺淺一笑然後頭便扭向滿面，自百足岩後方升起的滿月如今恰好亦倒映於滿面，配合地圖上的七座山峰，這……！豈不就是七星伴月？

看得目定口呆的我望著菜根叔，心中很是感動，久久不能言語，他解釋道：「古人選陰宅，多講究藏風聚水，《葬經》曰：『氣乘風則散，界水則止。』古人聚之使不散，行之使有止，故謂之風水。因為有風則氣散故忌風，而水則可使生氣凝聚，故喜水。」

他指著百足山以及蟲子林：「藏於山下林中是為藏風。」

接著又指著湖泊上的皎月：「開鑿湖泊是為聚水。」

「此湖另外被七座山峰所包圍是為七星，它們就像是江河般把大地中的靈氣引導至位於中心的湖內，再加上百足岩把月光精華如放大鏡投映於湖中，可謂集天地靈氣於一身……」菜根叔愈說，臉上的表情則愈發凝重，當他望著星月交輝的湖面時突然像想到什麼似的睜大著眼睛道：「不可能……」

「咋了？咋了？」我急忙問。

他以顫抖的手指指向湖面，一時間驚得無法言語，我看不懂只曉得他指著月亮的倒影發愣，於是焦急地晃動他的兩肩道：「月亮怎麼了你倒是說啊！講話老是講一半！我看我早晚得被你活生生的給憋死！」

他校正我道：「不是月亮，而是月亮旁邊的！」

「星星又怎麼了？」

「那是青龍七星！蠢貨！」微怒的他嗔道：「居然能在一個風水穴中另外尋得一個七星……要是把先人葬於此地，如此旺盛的生氣別說是福蔭後人，就連埋葬於墓中的死人也會有所得益，蛻變飛仙或者飛昇化龍。」

最後他緩緩地把頭扭向我以百思不得其解的表情說：「沈萬三……是想成仙成龍嗎？」

加速加速

升仙

推爆

明天下午更新

推！今日凍左！小心身子！着夠衫唔好病

羽化而登仙

「我管他是成魔成妖，總之這裡底下是有古墓的，沒錯吧？」我問。

「此處地勢穩重雄厚，大有海納百川之勢，如此風水寶地要是底下不埋個大墓還真對不起造化。」菜根叔說。

聽完後心中便是一陣大喜，我拎起泥鏟焦急地問：「那麼還等什麼？開挖啊！」

他說：「悠著點，都已經來到大門口了，你急什麼？」說罷他轉首問身後的玲兒：「是不是曾經有個說法講沈萬三最後跟隨張三豐去修道，最終得道成仙了？」

「是有這麼一個說法，可是普遍都是認為這是老百姓不捨得讓沈萬三有一個悲慘的下場才杜撰出來的。」她托了托眼鏡說。

「嗯。」菜根叔捻著八字鬍想了一下後又說：「有沒成仙我說不準，但是看到這墓後我覺得他肯定是有過這般想法。悅己，等等下坑千萬得小心一點，運氣不好的話，說不定會遇上大粽子。」

「怕什麼，你不是說過烏鴉是粽子的剋星嗎？」

「我是，可你不是啊，古墓中機關甚多，到時候我不一定有餘暇來照顧你。」他說。

「知道了，知道了。」我厭煩地耍手應道，心裡則想著這老傢伙整天拿我當小孩子來看待，有夠煩人的。

此時，在湖邊打水的奎子突然「咦」的一聲叫了出來，然後就喊道：「大伙兒快來瞧瞧！」

所有人除了瘦猴兒外都應聲而至，來到湖邊的眾人忙問奎子發現什麼異況，只見他指著湖底喊道：「你們看！」

銀白的月光除了映照於水面上外，無暇的光芒更是穿過了清澈的湖水直達湖底，我們順著奎子指示的方向望去，雖然不是看得非常清楚，但是確實能看到底下傳來了一陣幽綠的光芒。

我跟菜根叔互望後，很有默契的點了一下頭，接著我便作深呼吸然後一頭猛扎入水中。

湖水冰冷的觸感從頭瀰漫至全身，四周由於光線不足而顯得昏暗，唯有月光所照之處依稀可見，我划動手腳朝發出幽綠光芒的湖底游去。

光芒隨著我的動作加快而變得愈來愈近，待我游至時才發現那是一個鑲在湖底、長滿青苔的圓環，微弱的幽綠之光便是由青苔所發出，我曾聽說過大海中有某些特別品種的青苔會發光，沒想到會在這鳥不生蛋的湖裡一睹其真面目。

由於圓環外貌長得酷似門把，於是我便游到它的位置，把手搭在環上，兩腳蹬在湖底然後拉了起來。儘管我已用盡九牛二虎之力，可圓環卻仍然紋絲不動，彷彿需要把整個地面給掀起來的力量才足以撼動它的根基。

可我並沒有就此打消念頭，眼見自己還不急著換氣，於是又彎腰鼓足氣力再作嘗試，腰腿如同彈簧不斷在水中上下跳動，臉都憋得差點一片赤紅，差一點就得腦溢血，儘管如此湖底的幽綠圓環仍然動也沒動。

同時間體內得氧氣也見底了，我也只好放棄先上水換氣然後再作打算，由於我腳曾在湖底亂蹬過的關係，湖底的泥石被揚起以致四周的水質變得渾濁一片。就在我準備蹬回水面，兩腳才剛從湖底離開時，我突然感受到腳踝處突然被人用手抓住然後往下拽。

本來就已經不夠氣的我突然遭到這麼一下，氧氣又從嘴裡跑掉了不少，我痛苦艱距地低頭一看，發現幽綠圓環旁邊有一具白骨正半埋半掩的於湖底的泥石中，而它白森森的骨爪就正正抓了在我的腳髁上用力往下拽！

這門把！有鬼！

今日出開旺角想搵天黑莫回頭。得番第六集，惟有再搵啦

可以直接在出版社買，肯定有齊的

推，開始高潮

今天天氣還凍
大家小心身體

沙士我又來推你啦

凍冰冰最好就推post

沙士寫文保暖啦

做手指同腦部運動保暖

做手部運動

最佳手腦運動

文！

人一慌，命就喪，愈是危急的情況就愈不能慌，縱使身體已是再不上水呼吸換氣就會陷入昏迷的極限，我也咬緊牙關用沒有被抓住的那一隻腳朝抓住我的骨爪猛地踢去。

雖然身在水中但我也清楚地聽到白骨那方傳來了沉實的骨折聲，骨爪應聲而斷，施加在我腳上的力量也同時間一消而逝，白骨像是抓不到替死鬼不甘心的樣子，一隻手被我踢斷了以後還敢半拖半爬的在湖底下朝我爬來。

換作平常的話，我不把這王八羔子弄成骨頭渣子的話是絕不會走的，可是現在換氣的需要急若燃眉，根本無暇與它再作糾纏，萬大事都得先換口氣再說。於是我就一腳踩在幽綠圓環上，打算借助蹬它時的反作用力把我推上水面。

殊不知等我腳底發力時，圓環處有著被推動的感覺，同時間耳邊也聽到湖底下傳來陣陣巨大的鉸鍊機關響聲以及震動，但當時我已憋得快要昏死過去，所以對此也沒有多加理會，只顧著朝水面游去。

「噗啊────！」在浮上水面的那一刻，我貪婪地大口呼吸著新鮮，把肺中的代謝廢物盡數呼出，整個人像是重獲新生般感到無比的暢快。

對於我在水下糾纏良久才上來，湖邊的眾人不但沒有表示一絲擔憂反而滿臉驚慌地在朝我大喊大叫著，可是耳中被水所堵，一時間沒能聽清楚他們在說什麼，在我用尾指掏弄一番把水弄出來後，我才明白他們是在警告我。

「悅己！快上來！」

「別回頭看，趕緊游過來！」

人總是犯賤的，在他叫我別回頭後我便下意識很自然的回了頭，只見湖底下的幽綠圓環已經消失不見，在同樣位置取而代之的是約莫一個龍門大小的黑洞，裡頭黑不溜秋，暗不見光也不知道裡面有什麼東西。

但是唯一可知的是湖水正不斷被吸入其中，湖中開始捲起暗湧，要我作準確的描述的話，現在整個湖就如同抽水馬桶般捲起了漩渦，我也隱約開始感受到那來自黑洞的拉力。

「再不走就要像大便一樣被沖走了！」菜根叔兩隻手兜在嘴邊朝我喊道。

他這麼一喊我就知道他跟我是想到同一檔事上了，一想到自己跟他有著相近的思緒，心中便突然悲從中來。

「你他媽才像大便！」我講完後就卯足全力朝湖邊游去，幸好我所在的位置離岸不遠，以我的身手按道理是能夠輕鬆游回去。但是由於剛才在湖底氧氣消秏太大，身體暫時處於虛弱、需要休息回復的狀態，再加上來自湖底黑洞的拉扯力，我游了半天非但沒有靠近岸邊，更一步一步被拉至漩渦中心。

我仍然咬緊牙關作出掙扎，因為我很清楚只要一但放軟手腳不再游動，身體馬上就會隨水逐流，被帶入漩渦之中。此時岸邊傳來「噗通」一聲，一人奮不顧身的落入水中游到身邊將我一把抓住，當一顆如剝殼雞蛋般光滑的大光頭出現在面前時，我才意識到那人是鐵瓶。

「悅己，抓好了！」他說完後便帶著我往岸邊拽去，此時黑洞已吸入了不少湖水，水位已下降了不少，好不容易來到岸邊後，鐵瓶先潛下水把渾身無力的我架在自己肩膊上頂上去讓其他人接應。

在被拉上岸的那一刻，我頓時感到放鬆下來，與此同時也就眼前一黑頓時暈死過去，記憶也於此中斷。待我醒來時，湖水已見底，只剩下一些坑坑洼洼的小水潭在下方。

我發現除了瘦猴兒外，眾人都愁眉不展，特別奎子更是哭得一把眼淚一把鼻涕的，好不傷心。我點了一下人數，發現少了一人於是便激動地問在旁一直照顧我的玲兒：「鐵……鐵瓶呢？」

玲兒聽罷也是一陣嘆氣搖頭，再望菜根叔，他道：「本來鐵瓶是來得及上來的，可是瘦猴兒說他突然像是被什麼東西拽下水似的，接著便被捲入了黑洞裡頭。」

我望著痛哭的奎子突然如鲠在喉，說不出一個字來，因為我的緣故卻害死了好心來救我的鐵瓶，腦袋因內疚一時間竟變得一片空白。

菜根叔見狀就安慰我：「鐵瓶會下水救你說明他心中早有覺悟，你也別再自責了，走吧。」

晚點再更

好文，加油！

應該無野既

一更新就死人。。。。。

我望著一片狼藉的湖底，久久不能言語。

＊＊＊＊＊＊

半小時前。

身在激流中的鐵瓶正艱辛地將悅己往湖上推，在好不容易把他推上去後，菜根叔與玲兒便緊張把他扶到旁邊照顧，仍在湖邊的奎子也焦急地朝他伸出了援手。他大喊：「鐵瓶哥！快抓住我的手！」

只可惜當時的水位已下降了不少，不管奎子怎麼伸長自己的手也好，就是夠不著鐵瓶。

同時間鐵瓶亦感受到水中有東西正拽著自己的腳往水裡拖，低頭一看發現居然是一具白骨！幸而他當時體力尚算充足，腳用力往下一蹬，抓在腳上的骨爪子就被踹斷了。

暫時把白骨解決掉後，水位亦再度下降了不少，鐵瓶本想抓住湖邊的岩石穩住自己，可是沒想到這湖四周全是濕滑的泥土，手抓上去一用力，不是被滑掉就是被捏碎，根本沒可能可以穩住身體。

此時瘦猴兒解下了腰間的皮帶往鐵瓶所在之處垂了下去，奎子見狀又喊：「鐵瓶哥，抓好了！」

於水中載浮載沉的鐵瓶又嘗試伸手去抓瘦猴兒的皮帶，但是又是差那麼幾分，瘦猴兒見狀便吩咐奎子：「去把放在騾子上的粗麻繩拿來！」

奎子愣愣地點頭然後便連爬帶滾的朝栓在樹上的騾子奔去，鐵瓶有感湖中的激流愈發強烈，怕是撐不到奎子拿繩回來了，於是便冒險潛入水中鼓足力氣往上一蹬，如同鯉魚般躍上了水面，如此一來後，手總算是抓住了瘦猴兒的皮帶。

好不容易抓住救命稻草的鐵瓶喘著氣興奮地朝瘦猴兒喊：「抓……抓到了！我抓到了。」

當他抬頭看見瘦猴兒的表情後，興奮的心情便一瞬即逝，因為瘦猴兒正一臉冷漠地望著自己，嘴角更若隱若現的揚起一道叫人心寒的冷笑。

鐵瓶愣住了，他望著滿臉殺意的瘦猴兒道：「你……」

「啊……手滑了……」

瘦猴兒滿不在乎地鬆開了手，接著一臉愕然的鐵瓶便無助地抓著皮帶墜入水中，隨著一聲沉重的落水聲，激流將他捲入了漩渦當中，只消一眨眼的功夫鐵瓶的身影便隨著湖水一起消失得無影無蹤。

在湖邊很滿意這個結果的瘦猴兒確定鐵瓶經已消失後，便回頭假裝慌張地跟眾人說：「鐵瓶哥被什麼東西給拽入水裡了！」

畜牲

內鬼

呢條仆街真係養唔熟

係沙士故入面d仆街通常無好下場

d馬騮真係契弟黎

Pish

呢條友
一定有古怪

Btw,都話沙士會殺小說人物啦
你睇，又死人啦

是咪就快結局

鐵瓶被湖水捲走後，我的心實在很過意不去，畢竟人家是因為下水救我才會落得如此下場的，於是便來到正在嚎啕大哭的奎子旁邊：「對不起……因為我的緣故害你大哥沒了。」

奎子哭得咽哽難鳴，情緒失控地叫道：「鐵瓶哥平日……平日對我可好了！以前我們日子窮，還記得當時鐵瓶哥好不容易弄來一根紅薯，他非但沒有藏起來自己一個享用，更把紅薯一分為二讓我跟瘦猴兒先吃，自己只吃那沒營養的紅薯皮充飢。我不忍心他捱餓，不吃，他還因此揍了我一頓硬逼我吃下。後來日子好一點了，不管有什麼好處他總會想到我們倆，這樣好的大哥上哪去找？為什麼好人總是活不長？」

說罷他又把臉埋入兩膝間，再次泣不成聲，眼見他如此傷心我再也想不出什麼來安慰他，於是便輕拍其肩然後走開讓他獨處一下。在我走回菜根叔和玲兒身邊時，我瞥見瘦猴兒正背靠著一棵大樹而坐，眼見一直照顧自己的大哥被捲走，他的反應未免也太過冷漠了，雖說鐵瓶年輕時意外害死了師傅也就是瘦猴兒的親生父親，但念在將他拉扯大的份上，也不至於眼淚也不為對方留一滴吧？

回去後我在兩人身邊看了一下，然後問：「咦？沈娃呢？」

玲兒指著騾子群中間，我順過去一看發現沈娃蔫頭耷腦的躲了在物資中間，渾身抖如篩糠，我忙問玲兒：「他這是怎麼了？」

玲兒閉目搖首說：「不知道，大概是被鐵瓶給捲走一事嚇著了。」

我看他可憐便來到沈娃身邊道：「沒事的，我們會把鐵瓶給找回來的。」

可是沈娃像是中了邪般睜著血絲滿佈的雙眼盯著我道：「我我我我我我們……要要要要不回回回去吧？？？？」

我呆了一下，又問：「你不是要把爸爸找回去嗎？怎麼突然改變主意了？」

他口齒不清道：「是是是是要找找沒沒沒錯，但但但但是別留留留在這裡，好好好好嗎？？？？」接著又補上一句：「這這這裡有有有…….」

他到了最重要的關頭卻打住了嘴，接下來不管我怎麼問他也好，他就是死活不肯說自己見到了什麼。

菜根叔勸我放棄：「小孩子眼界低，大概是看到什麼孤魂野鬼了，讓玲兒照顧他就是了，你跟我一起下湖檢查。」

也只好如此了，我們的團隊還沒進墓就已經失去一人，總不能因為一個小孩子害怕而打道回府吧？於是便拜託玲兒照看沈娃，免得他因為太害怕而自個兒開溜。接著我跟菜根叔便在湖邊一株大樹上綁上了粗麻繩子，在確定牢固後便將另一端從湖邊垂下，我們倆便抓著繩子慢慢地順著邊緣滑至湖底。

我的腳剛碰到地下，泥土中便傳來了清脆的響聲，用腳把土挑開一看發現是剛才在水中拽我腳髁的白骨！我下來時不小心就將它的頭蓋骨給踩成骨頭渣子了。菜根叔問我發生什麼事，我就把在湖中險些被淹死一事給說了出來。

他解釋說這些是冤死骨，但凡是冤死於地脈靈氣充裕的地方便會以半魂半屍類再「活」了過來，多為死於機關的盜墓者或是殉葬於墓中的死人所化，會被活人身上的陽氣所吸引，一但靠近便會暴起傷人。

由於白骨身上的衣服因浸泡在水中早已爛化，所以無法辨認對方是什麼時候是在這裡的，但是基於安全起見，我們兩人一起合力把整副骸骨都踩至不似人形，無法作惡的狀態。

接著我們便在濕滑的泥土上慢慢走近那將湖水以及鐵瓶捲走的黑洞前，裡頭黑漆漆的什麼也看不見，朝內大喊一聲更可聽見回聲，菜根叔把一柄軍用手電燈打開往裡一照，一條通往地下、長滿苔蘚、滿是水跡的石板樓梯便安靜地出現在我們眼前。

怎麼可能

弒人不算殺！

但都是有死人啦
所以都是要推推沙士

快d落去啦

不過奇怪緊
有水流入個墓到
內部咪入曬水

入墓

應該設計好係一個去水機關
沖廁機關 落雨又再儲水

沙士有啲慢！

死馬嬲

死左呀！

沙士比黑洞吸左？

明天下午更新，接下來的日子我會加速把竊屍第一季給寫完，然後換點別的來寫了

全力一推 回個神來竟然見老沙的文兩下子就看完了

應該係開機關去水果時，會駁去第二條管去水

等緊沙士出文中

沙士有冇其他講呢d妖魔鬼怪嘅故推介 唔夠喉
利申:由池道開放追到依加

菜根叔莞爾一笑道：「看來我們是找到了。」

我急著想要下去但卻被菜根叔所攔，我抱怨道：「幹什麼？鐵瓶沒準還在下面，正等著大伙兒來救自己吶！」

菜根叔搖首道：「我不是不讓你下去，只是有四字口訣，你得答應我要牢記在腦袋裡我才會放行，否則就請你乖乖在上面等我。」

在這節骨眼又對我說教，我著急道：「哪四個字？快說，別耽誤救人的時間。」

他豎起四指，以認真的眼神看著我說：「膽大心細，記好了。」

「蛤？」

他解釋道：「要知道風水寶穴皆為藏風聚水，生氣滿盈之地，除了墓主之外更可能會有其他未知之物潛伏其中，所以膽不大，你下不去。盜墓賊與墓主古往今來皆為死敵，墓主為了守護好自己的陰宅，往往會在墓中安置大量機關，如何避免死於機關之下那是盜墓賊與前人智慧的對決，所以心不細，你上不來。」

按著他又補上一句：「膽子你是有，但是心卻不怎麼靈巧，所以下坑後千萬要眼觀四方，耳聽八方，遇到什麼奇怪或是難以解釋的事，穩住別慌，明白了不？」

我敷衍的點著頭，心裡想要趕快下坑，正當我一隻腳要跨入黑洞時，菜根叔又一把將我抓住，這下我真的有點惱火於是大聲問道：「又怎麼了？？？？」

「裝備都不拿，你這是怕沈萬三他一個人太寂寞想要下去陪葬？」他皺眉道。

被他這麼一說，我這才赫然發覺自己兩手空空的，連個鏟子都沒有。所以只能尬尷地跟著他回到湖的邊上，奎子在哭完後已經冷靜了許多，在我們順著繩子爬回來時他只是安坐於地上不斷抽鼻子。

我在整理出要用的裝備後便來到奎子身邊：「奎子，我們找到了墓穴的入口，現在就下去看看能不能找回鐵瓶，總之是死是活都會給你們一個交代的。」

奎子有氣無力點了點頭，我見狀便準備動身會合菜根叔，突然間我卻感到衣袖被人給拉住，回身一看發現玲兒整裝待發一臉緊張地望著我道：「你們……是要下坑了嗎？」

我說：「喂喂……你該不會是也想跟下去吧？」

她紅著臉說：「當然了！當初明明說好會讓我跟到最後的！」

我搔首道：「但是下坑可不是鬧著玩的，你還是留在安全的地方等我回來吧。」

「這裡也不見得安全吧？」玲兒小心翼翼地瞥了在樹下一臉冷漠的瘦猴兒，然後小聲對我說：「瘦猴兒在鐵瓶不見了以後就變得更奇怪了，我在這裡待不下去。」

我看了瘦猴兒一眼後，大概明白了玲兒意思，於是在心中抱怨為什麼被捲走的不是瘦猴兒而是鐵瓶了。橫豎都是不安全，留在身邊起碼發生什麼事時我也能保護她，總比留她一人孤苦伶仃要強多了。

我請示了菜根叔的意見，本想著他會拒絕把玲兒帶進坑裡的，沒想到他居然說：「本來就打算讓玲兒下來幫忙的，膽大心細她兩者皆有，實屬女中豪傑，悅己你要多跟人家學習學習。」玲兒被稱讚後得意洋洋地挺起了胸膛朝我吐了吐舌頭，而我則只為勉為其難地回以一假笑。

在把沈娃交給在場唯一可靠的奎子照顧後，我們一行三人便再度來到墓穴入口。

「那麼……出發吧。」菜根叔說罷便翻入了洞中。

故事嗎？拿本子不語看看吧

鐵瓶，奎子，馬騮，仲未發動過盗墓技能

說好的加速呢

晚點會繼續更，放心吧

好好睇

感覺瘦馬騮比人上身

說好的晚點更新呢

在寫啦

馬騮係25仔

他老樣子用鼻子聞了聞空氣然後說：「這氣是活的，進來吧。」

而就在我忙於把玲兒攙扶進入口時，他折開了一根螢光棒朝石板樓梯底下隨手丟去，螢光棍如車尾燈般在空中劃過一道弧線，接著便一下接一下的滾了下去，光棒每到一處都為我們照亮了環境，讓我們知道該處是否可行，最終螢光棒變成了一個微小的光點停了在底下。

我見狀愕然道：「平常我們挖的明墓頂多也就五、六米深而已，這一個怕且有平常的十倍以上了吧？」

菜根叔笑了笑說：「你總不能用尋常老百姓跟富戶來比吧？不過這墓埋的確實有點深。」

由於石板上長滿苔菁以及留有水漬的緣故，走起來時要份外留神，腳下稍不留神隨時會從這長達五十米的樓梯上滾下去，這種距離是會出人命的，所以我們一路上都走得非常小心，由經驗豐富的菜根叔在前方在領頭人，而我則被玲兒緊攥著手臂一步一步的走了下來。

雖說她是有膽跟我們進來，但是從她那抓住我的纖纖小手中，我能明確地感受到她渾身正微微地不斷顫抖著。

在到達底部時，我們來到了一個由灰色墓磚砌成的圓拱門前，先前丟下的螢光棒正發著幽幽藍光躺了在我的腳邊。有一牌匾掛在圓拱門之上，但由於光線昏暗，我根本看不清上方寫有什麼。

旁邊的菜根叔盯著牌匾看了一眼後便幽幽道：「冥生殿嗎？看來我們沒有走錯路了。」

我舉起手電筒一照，果真看到「冥生殿」三個頗顯古氣的字體，匾上的溝壑顯示著歲月的滄桑。

他彎腰拾起了螢光棒然後用力猛地一甩進圓拱門內，只見它在地上飛彈了數下便停了下來，在黑暗的環境中以它為中心形成了一個微弱的有光帶，可見裡頭並非狹窄的甬道而是一個廣闊的空間。

菜根叔見沒有觸動什麼機關後便小心翼翼地步入圓拱門，殊不知當他才一腳踏入門內時，腳底下旋即傳來陣陣機關鉸鍊聲，整個墓穴連同山體也同時震動起來。起初他以為是踏到什麼陷阱了便喊我跟玲兒馬上往後撤，但是震動來得快，去得也快，幾乎是在其消停的同時，圓拱門內兩側的壁上冷不防的燃起一盞又盞的長明燈，每燃起一盞便照亮一處的朝內部連綿開去。

藉著這燈光，我們終於得以一窺墓內的全景，那是一個媲美全世界最大體育館的巨大空間，從頂上一根又一根垂下來的鐘乳石可得知，這山體內的空洞是天然形成的，後來才被人發現並挖入。

地上則以方正的石板鋪成，按照上方紋理來看是跟我們下來時的樓梯上所鋪的屬同一類，不同之處在於冥生殿內的沒有長苔菁，而殿中央有一圓形的空洞，洞的周遭被石制的圍欄所繞，作用不明。

燈火繼續延燒，當墓穴深處的長明燈光起時，一座達數層樓高的巨大石門便出現在我們眼前，石門上繪有兩條成對的蛟龍，面目猙獰的雙蛟盤據於門上正朝著我們張牙舞爪，似是在警告我們不可繼續前行。

兩側的燈光繼續燃起，最終一根一根的延綿於石門蛟龍身上，龍眼上因裝有燈光的緣故而同時亮起，兩條蛟龍頓時變得詡詡如生，威武非凡，像是隨時都會從石門上躍出將我們撕成碎片。

而玲兒則像是膽小的動物般，在燈光燃起來的一刻便輕叫一聲，急忙躲到我的物後，以只露出雙眼的方式透過我的肩膊觀看這一切的發生。

「好一個富可敵國的大財主，陰宅居然比不少帝皇陵要氣派多了。」菜根叔佩服道。

我環顧了四周一下，不見鐵瓶的蹤影也不見有什麼值錢的東西，整個冥生殿內空盪盪的什麼也沒有，於是便問：「可是這裡什麼也沒有啊？」

菜根叔說：「別緊張，這裡充其量只算是玄關而已，棺槨肯定是放了在雙龍門後方。」

a

果兩條龍應該有d嘢

Pishhhh

雙龍出水

有入侵者！
落～機～關～～～

快點

繼續！

老沙今天出去公幹，大概出不了文，抱歉啊，明天補回來

老漢推

冥生殿內一片死寂，壁上的長明燈照亮了灰暗的墓壁，門上的雙蛟仍然默不作聲靜靜地窺看著我們。這時候要是外界有一隻小飛蟲誤闖冥地，我相信在場的三個人都能清楚聽到牠拍動翅膀的聲音。

在菜根叔用以物擲地的方式檢察四周確認安全時，我則壯著膽子邁動腳步，於離我最近的一盞長明燈前停下了來研究，燈台以黃銅所鑄，造形不怎麼精美，由於年代已久，上方早已爬滿了鏽痕，感覺我拔下來拿去賣也賣不了幾個錢，而且天知曉拔動燈台會不會觸動什麼機關，所以最終我還是打消了這個念頭。

一直躲在我身後的玲兒如今也來到壁前對著長明燈看得入神，只見她眼中透露著興奮的神情，方才的害怕早已在求知慾的驅趕下一掃而空。

「好了，怕且附近是沒有安裝什麼機關了。」菜根叔一擦額上的汗珠說。

我環顧了冥生殿一次，四處空盪盪的什麼也沒有，我說：「可是按道理鐵瓶應該是被沖了下來才對啊？怎麼人也不見了？」

菜根叔瞄了我一眼然後望向位於殿中央的石欄問：「你沒有想過那些湖水如今去了什麼地方嗎？」

我聽得心裡一驚，看他的反應莫非那被石欄所圍的空洞，其實是一個類似排水孔，用以將滲入的湖水排走？

於是我們一行人便來到石欄旁邊，我急不及待的伏在欄上朝洞內探頭而望，裡頭黑漆漆的，深不見底。為了弄清楚此洞有多深，我跟菜根叔要了一根螢光棒朝洞裡扔下，殊不知落下的螢光棒的光芒由大至小，最終化成一個光點消失，底下仍然沒有傳來落地或是落水的聲音。

我站在石欄旁邊愣住了，這樣的話鐵瓶仍然活著的可能性豈不是無限接近零嗎？可惡！

菜根叔大概看穿了我在想什麼，他輕拍我的後背鼓勵道：「走吧，別胡思亂想了。」

我訕訕地點了點頭，喉頭像是堵塞了般，說不出話來。接著我們便朝雙蛟門方向走去，而就在大伙兒快要抵達那巨大的石門下時，玲兒像是踏到什麼東西而驚叫了一聲，隨後她便發現自己動靜太大急忙摀住了嘴巴。

我問她：「怎麼了？」

她掩著小嘴不發一話，但是手卻不停擺動示意讓我看地板，我順勢望去，一具乾屍冷不防的出現在我視線內，叫毫無心理準備的我也嚇了一跳，只見屍體上半身已風乾木乃伊化，而下半身則是白骨化，骨骼部分被鞋子輕輕一碰便化成了粉末，乾屍死狀甚為猙獰，在死前恐怕是曾受到極大的驚嚇，它的下顎以非常幾乎脫骹的張開著。

緊張位停

居然咁停

呢排出得快番，加油老沙

又要儲一頭半個月先叫有啲文睇下

老沙偶而也有自己的事要辦，能出文的日子我都盡量出了

呢個位停

下個月再見

沙士辛苦了 推到你出文

沙士加油

錫翻

沙士辛苦哂

辛苦哂，希望老沙快d發達，咁就可以日日出文

沙士巴
Game 同出文量不成正比請不要富奸化
否則…打搞了沙士

沙士富奸被壓

嗚呀

去完旅行翻到睇文 兩眼就睇完

從來沒有文

今晚會更新

推一推老沙

在我們前方的菜根叔也停下了腳步，皺起了眉頭，只見前方骨骸滿佈，滿地都是死人骨頭渣子，他腳邊的一具白骨被其腳尖輕輕一挑後也是一瞬間就化成了粉末散滿一地。

「看來在我們之前早已有前輩成功抵達這裡。」他邊說邊彎腰，從地下的骨頭渣子堆中撿起了一根黑色長條形的東西，在墓中我的眼神沒菜根叔那麼好，只能舉起手電筒一照，沒想到那黑色之物居然也是一柄手電筒，以如此笨重的款式來看，大概是八十年代左右的產物。

菜根叔試著把手電筒打開但無果，在搖了搖確定是已經壞掉後便把手電筒隨手又往地上隨便一丟，如此一下後又有一具無辜的骸骨被弄成了骨粉。

「這些人到底是怎麼了……」玲兒害怕那具半木乃伊半白骨的屍體，但是又按捺不住好奇心，於是又躲到我身後小心翼翼地探頭而出。

「不知道。」菜根叔掃視了四周的骸骨一番說：「這裡少說也有八到十個人，算是挺大的一個團隊了。能找到這裡的人絕非得閑之輩，而能讓他們全死在這裡，要嘛是有人觸發了墓中的致命機關，要嘛……」

他轉身煞有其事地對玲兒說：「他們是團中混入了黑犬而不自知，結果最後關頭被背叛，導致團滅於此地！」

他突然一句突然加大了聲量，玲兒被嚇得又縮了回去。

我不悅地嗔怪道：「你就別作弄她了，這些人到底是怎麼死的你倒是講解一下吧。」

菜根叔沒趣地說：「大概是中了機關吧，這些人沒有一個體內是有子彈殘留的，而且……」他豎出一指先是指向雙蛟門然後一直拉到圓拱門處又說：「你們沒發現這些骨頭都是以頭朝圓拱門，腳朝雙蛟門的方式倒地而死的嗎？」

我照了一下地上僅餘的白骨一看，果真如同菜根叔所說的一樣，又問：「是這樣又怎麼了？」

他搖頭後繼續道：「如果是只有一兩具的話倒是沒什麼，但若果全都是這種死法那未免過於巧合了吧？所以一定是有什麼驅使這情況發生的，比如說……逃命。」

「逃命？」

他嘴角上揚道：「我問你，要是雙蛟門突然有一隻粽子撲出來要咬你，那你會怎麼做？」

「自然是朝圓拱門跑啊？難不成待在原地被咬麼？」

「假如跑到一半被撲倒呢？」

「那當然……」我話說到一半馬上明白菜根叔的意思，原來這伙人是在躲避雙蛟門後的「某種東西」而拚命逃跑著，結果跑到一半死在路上才會不約而同的以頭朝圓拱，腳朝雙蛟的方式死在地上。

我想到這兒後也馬上緊張地用手電筒照了四周一下，在發現安全後便問菜根叔：「可這裡並沒有粽子啊！」

「別慌，我只是借粽子來舉例而已。」他說完後就繼續在白骨堆中看看有沒新發現。

此時我留意到在我腳旁的那半具木乃伊，為什麼其他都化成了白骨，唯獨這一具會變成這樣呢？於是想著想著我便蹲了下來對其研究起來，而在我準備用手去觸碰木乃伊時，玲兒對此大為緊張並勸喻我：「悅己，還是別碰它吧……」

我回頭笑了笑道：「沒事，我也就看看而已。」

我在屍體身上翻了個遍也沒找著致命傷，這傢伙死狀看上去如此痛苦、恐慌，身上想必是傷痕累累才對啊？

就在我疑惑著的時候，屍體突然有一塊圓滾滾的東西從喉嚨中掉到了地上，發出沉重清脆，類似石塊撞擊石板的聲音。

我先是一征，隨後手便不自覺地朝那外貌光滑、形如鵝卵石的東西伸去，而當手指快要觸及時，那玩意兒竟然冷不防的動了起來！

盜墓危機的食肉蟲

悅己手多多

點解係蟲

點都會有個多手既人

大多數係主角 flag就大叔立

其實要自食一打先
套野叫盜墓迷成

咁有一幕係主角佢地比一大ja聖甲蟲追住
但有個隊員跌低比聖甲蟲食到變骨(定人乾？)
所以咁講

係唔係以前明珠台成日播個套？

下午會更新

好緊張！

係，英文好似叫The Mummys

又話下午更新
文呢
是否想提早開年

只見它不斷左右搖動而且愈來愈激烈，像是石中有什麼東西想要掙脫束縛，破石而出似的，頭一次看到這種情況的我由於事出突然，根本不曉得該作出什麼反應。

其後石頭終於消停下來，平躺於地上紋絲不動。

「咔咯。」

隨著一聲清脆的響聲，石頭的側面出現了兩道裂縫，並且慢慢地往整塊石頭的表面漫延開去。

「這到底是什麼玩意兒……」我小聲嘀咕著，手再度伸向裂紋滿佈的石塊，此時石塊突然伸出了一對爪子出來，仔細一看會發現那其實是一對如蟹鉗般的螯，接著其身後又傳來了石頭磨擦的聲音，石中又冒出了六條又細又長的腿來，最後兩顆形如燈泡呈亮黑色的眼珠子也從一端中探出，牠舉起兩隻螯不斷揮舞著，似是在警告我不可再接近。

有螯，前後合共八條腿，這玩意的外形一看就覺得是……

「螃蟹？」我不禁脫口而出，就在我想把這石螃蟹抓去給菜根叔看看到底是什麼時，旁邊的他突然也大聲叫喊起來。

「喂！你們過來一下。」他神色凝重地低頭而望，手中更捧著什麼似的。

被他如此一喊，我的注意力便被拉了過去，待我回頭時，眼前的石螃蟹已趁我不為意時偷偷溜走，如今不知去向。我氣得直跺腳，心裡憤道：「早知道就先抓住牠然後再去理菜根叔。」

而他見我還沒動身於是便再度催促：「發什麼傻？快過來。」

「來了來了。」我拍掉沾在手裡的骨粉和灰塵後便動身走到菜根叔的身旁。

只見他依然眉頭深鎖，滿是思緒地望著手中所捧之物，我用電燈一照，一陣金黃色的光輝便映入了眼中。

我呆道：「這……怎麼又是一份地圖？」

菜根叔皺著眉喊道：「玲兒，你看看這是不是真的。」說罷便將手中的黃金地圖遞給了躲在我身後的玲兒手上。

她接過手後便讓我幫忙打燈，然後便聚精會神地開始對新的地圖作起研究來，只見她又是摸又是看的，在其百般擺弄後，她便告訴菜根叔：「這是真的。」說的時候更是認真地把頭點了點。

菜根叔聽完後便煩惱得頭疼起來，他用手抓了抓自己滿頭花白的頭髮困惑地問：「這到底是怎麼一回事？」

我說：「加上先前在蟲子林撿到的和從化爺手上得到的，現在豈不是已經有三份地圖了？」

他苦惱地應道：「這就是反常的地方，應該說這個墓打從一開始就迷團處處，先說古人殯葬講究的就是入土為安，打從被埋的那一刻就不再希望現世的人來打擾自己，沈萬三留下地圖讓後代去自己墓中尋找聚寶盆這一點本身就很奇怪。再者就是為數眾多的地圖，按理說留一份就可以，為什麼會出現那麼多？難道他就不怕地圖落入到別人的手中？」

我想了想後說：「也許只有一份是真的，其他的是仿造出來的吧？」

玲兒搖頭道：「我看了，地圖應該都是從同一個模子裡倒出來。」她指著地圖上某個不明顯的凹處又說：「古時候的複印技術不怎麼完美，印模經常會有瑕疵，這凹處在每一份地圖上都有出現，說明它們是來自同一出處的。」

菜根叔摩挲著下巴道：「但凡是大墓別人都希望藏得愈隱秘愈好，免得遭盜難賊光顧，可這沈萬三偏偏逆其道而行，有多張揚就多張揚，就怕別人不敢來似的，莫非他是對自己所設下的機關相當自信？」

我望著滿地的骨頭渣子，苦笑道：「我看是挺有效的。」

yeah 有文

沙士bb

根本就係搵替身

印勁多份跟住年年都有人黎佢就可以吸晒啲人氣成仙

咳.....咳！

估中了

局黎架

加勒比海盜既石頭蟹

隻蟹走去吹雞

第一次估中（如果真係估中嘅話）

推推等文

唔係搵替身囉
係想變成龍

沙士仔 新年快樂

新年快樂～

巴打新年快樂

新年快樂

新年一推，出文成堆

沙士恭喜發財

恭喜發財

有文未阿

推 幾時有文

新年快樂比壓

過年休幾天

快幫沙士菊花開年

尋人啟事

新年快樂
btw 幾時出文

過兩日會出

好好睇呀，追到live 啦。C兄係唔係做黎行嫁？好寫實

文筆唔錯

新年快樂
我都係大陸過了幾日沒連登日子

由於沒文
沙士，等我地幫你開年啦

菜根叔百無禁忌逕直領著我們從骨頭堆中逕直走向雙蛟門，途中擋道的通通都被踏成了骨粉，我怕其中有些已成了冤死骨，會趁我們不為意時伺機從後襲擊，所以通通都沒有放過全都給踩了一遍，而玲兒則朝著地面不斷點頭，嘴裡則喃喃細語道：「不好意思……不好意思……不好意思……」

終於我們來到了那刻有兩條威武的巨大石門前，而我發現了一個神奇的地方，不管是從哪個角度來觀看蛟龍，它們的眼睛都會像是在盯著你，極為詭異，這一個特點與外國名畫「蒙羅麗莎的微笑」如出一轍，真不曉得古人是從什麼地方學會這種技術。

菜根叔說：「這不是物理而是一種心理的機關，雖然只是畫在石門上的畫，可再怎麼說這兩條蛟龍都是用作嚇唬入侵者，正所謂疑心生暗鬼，當得賊的本來心裡就虛，不知道畫中原理的盜墓賊被它們盯的時間一長就會更沒底氣，體內的七魄真氣自會變得紊亂，到時候就算墓裡沒鬼也會因為這樣而變得鬼影重重，心裡一但發慌就鐵定得死在這底下了。」

大概是殿中央那用作去水的黑洞的緣故，四面是壁，密不透風的冥生殿中突然刮起了一陣陰風，把殿內數百盞的燈火都吹得左右晃了起來，偏折的燈光映在石門上使到蛟龍的面貌變得更加駭人，明知道是畫的我也被嚇得身體微微顫了一下。

我走到石門上用手摸了蛟龍的盤據起來的尾巴，不得不佩服其造工之細緻，龍鱗處被刻意造成浮雕，如此一來縱使蛟龍因年代久遠而褪色，浮雕亦讓它保持了七分的威武，風采依然。

按在門上的手暗自發力想要讓著推動雙蛟門，可惜石門噸位太大，儘管我已推得面紅耳赤，額上青筋暴現，那兩座山般的石門還是紋絲不動，叫我為之嘆氣。

「傻子，這麼大兩扇你想憑人力推動？你以為你大力神下凡啊？」在旁的菜根叔看到我白費勁兒後便笑話我。

「不試試又怎麼知道能不能行！」我不悅道。

「行行行，你慢慢推，我自己一個找開關去。」他白了我一眼然後便轉手在門上摸索起來。

而就在我們兩人嘮嘮叨叨的時候，玲兒在來到雙蛟門時早已迫不及待的先我們一步開始研究石門，在找了一會兒她突然「咦」的一聲叫了出來，我們兩個大男人就馬上湊到她身後緊張地問：「怎麼了？怎麼了？你找到什麼了？」

站在左扇門中間的玲兒開始用手去撥弄沾在門上厚厚的灰塵，只見她白皙的手掌在門上一下又一下輕輕掃過，沒幾下後便在石門門板上清出一個正方形的凹槽來！

菜根叔道：「怕且這是把機關鎖，要放入特定體積以及重量的『鎖匙』才能讓龍門打開。」

玲兒苦惱地說：「可是我們對鎖匙的要求一無所知啊，地圖上又沒有記載過有關此門的事。」

菜根叔抓了抓頭髮說：「欸，這樣的話只能讓奎子和瘦猴兒下來幫忙打洞了。」他走到牆壁處用指節敲了敲又道：「這種堅岩層用挖的恐怕挖到猴年馬月也挖不穿，只能用炸藥來轟開，但是我又怕這山體的結構承受不住爆炸的衝擊而崩塌，這樣咱們全都得死在這兒。」

就在他們兩人煩惱著有關鎖匙的事時，我走到門前瞄了凹槽一眼，然後便晃了晃手中的黃金地圖說：「這大小形狀……不覺得跟這玩意有點像嗎？」

兩人聽罷頓時一個激靈，同時以愕然的目光投向我，只見他們的眼神不斷在地圖以及凹槽之間不斷來回，最終玲兒興奮地說：「對啊！地圖本身也可能是開啟大門的鎖匙，這樣外人就算用其他物料從沈氏後人手中複製了黃金地圖的拓本也沒法將石門打開！當初我怎麼就沒想到這一點呢？」

菜根叔催促我道：「別說了，先放進去試試行不行吧。」說罷他便將我推到門邊。

走到大門前的我緊張地嚥了口口水，兩隻手舉起黃金地圖慢慢朝凹槽的方向放去，菜根叔與玲兒也聚精會神屏住呼吸的注意著我的一舉一動。

「咔嚓」一聲，黃金地圖嚴密地嵌入了凹槽之內，大小是剛好到不能再剛好，我興奮地說：「成了！」

可是地圖在放入後石門並沒有任何反應，還是老樣子的矗立在我們三人面前，我見沒效果於是便焦急問：「是不是還有什麼步驟要做？像我們用鎖匙開門還得扭個幾圈那樣？」

我說著手也再次往地圖按去想要試試其他方法，殊不知與此同時，石門內開始傳來了微弱的金鐵之聲，手按在地圖上的我問了一句：「什麼聲音？」

說時遲，那時快，兩根鐵條驀然以強勁之勢從凹槽內部刺出以十字的形式覆蓋在地圖之上，幸好我來得及反應，及時將手從凹槽中抽回，不然的話按在上方的手指非斷上幾根不可。

此時，本身僅限於門內的震動逐漸漫延至整個冥生殿內，門後傳來巨大的響聲，散落一地的骨粉不斷上下瘋狂抖動著，牆上的長明燈也在劇震下晃得厲害，天花處更有沙石被震得落在我們頭上。

在這片劇震中，玲兒站不住腳，在吵雜聲中只聽得她「啊！」叫了一聲便失去平衡要倒下，幸而我及時伸出手臂讓她給抓住才不至於受傷。

當我想著是不是該開溜的時候，門後傳來了陣陣鉸鍊機關被絞動的聲音，門也在彷彿一架超重量貨車在面前駛過的巨響中被緩緩打開，門縫由於氣壓的關係產生了強大的吸力像是要把我給吸進去似的，我咬緊牙關一手死死抓著石門另一手則抓著玲兒，拚盡了全身氣力才在這片風暴中穩住了步伐。

墓室以及冥生殿的氣壓很快就達至平衡，那駭人的吸力也轉瞬即逝，在花了大概一分鐘左右，震動終於消停，雙蛟門總算被徹底打開，我們興奮地繞過左扇門往入口走去，但是萬萬沒想到映入眼中的那片風景卻叫我不禁倒抽了一口涼氣。

見到無知涼薄既人係入面？所以倒抽一口涼氣？

😋😋😋😋

文呢大大

先推一推再追

pisg

點解少左咁多人推post

到底係邊個？

終於有文

因為iOS 10.3 beta睇唔到

Ching 你真有膽色，竟然會用生果店個beta

Push

進度有點慢

日日扮工
只為此文
今日一入
還沒有文
沙士bb
想打搞乎

看到文未的倒抽涼氣令我倒抽一口涼氣

如烈火地獄中不斷掙扎的受刑者般，數十具已徹底木乃伊化的乾屍一具疊一具歪七扭八的出現在我們面前，空洞的眼窩，下顎以誇張方式張著的，就如同先前所見的那具乾屍般。他們乾枯的手臂在死後依然保持著向前伸著的姿態，就像是死前曾經想要抓著什麼似的。

由於門是向外推開的，我瞄了門的內側一眼，堅硬的石門上滿佈抓痕，不時更有人類整塊的指甲嵌在上方，從那些木乃伊的動作來看，這些抓痕以及指甲都是他們在門上留下的。

「這些大概是殉死者。」菜根叔道。

「就是陪著墓主一起活葬的人嗎……」我以憐憫的眼神望著那些可悲的死者。

「嗯。」他點頭道：「不過妻妾以及下人不會活葬在此，這些人怕且是建造此墓的工匠，為了守住大墓的秘密以及所在地而被丟在這裡活活餓死了。」

「真可憐……」玲兒大概感受到這些人臨終前的絕望，感同身受的她也同情他們的遭遇。

我走到其中幾具乾屍前蹲下，慎重地說：「晚輩對於各位大哥橫死於此地實在同情，希望各位在天有靈一定要保佑晚輩成功進入墓室，把害死你們的人給順個清光，以報各位的血恨。」

說完後我拜了三拜，接著便動身跟著菜根叔從屍體旁邊走過，也不知道是得到他們的同意，還是屍體沒有達到化殭的要求，我們走過時一直相安無事，沒有一具撲起來襲擊我們。

接下來我們來到一條狹長的前，甬道有五米之寬可容數人同時通過，兩側由磚石所砌成，甬道在盡頭處突然分成了三個岔口，兩條連接左右兩個小室，而中間的那條則連接著另一個大門。

「左右兩旁的是耳室，中間的大概就是墓室了。」玲兒用手電筒照了一下後托著眼鏡說。

晚點繼續

繼續

正呀沙士

剛辦完事到家，下午更新

另一個晚上了

「那麼還等什麼？走吧！」我興奮地邁動了腳步，但是菜根叔卻一臉不悅的攔住了我。

「急什麼？趕著去投胎嗎？」他說完後又折開了一根螢光棒朝甬道中間丟去，只見發著幽幽藍光的螢光棒又在地面飛彈了數下，只終落了在離我們數十步之遙的地上。

我見什麼事也沒有，正想開口調侃菜根叔之際，螢光棒所在位置的地板突然以迅雷之勢上下反了一圈！敢情這是一個陷阱！要是剛才我們因看到墓室而熱昏腦，現在怕且已掉入其中了。

「心要細，悅已。」菜根叔邊說著邊把手中的螢光棒丟出探路，很快的我們便摸清楚甬道中所有陷阱的位置，全是清一色的落下陷阱，所有的機關門在觸發後都會轉一圈還原成地板的模樣，可見設計者甚為陰險，要記住它們可沒少花我的時間。

可是唯獨遠處一面地板出了故障，在翻了一半後便沒有繼續，以垂直左右抖動的姿態不斷發出咔咔的機關故障聲，石板左右兩側露出了空洞，落到下面的螢光棒所發出藍光依然清晰，可見底下並非太深，大概是裝上了尖刺之類的東西來讓落穴者被刺死，所以沒必要弄太深。

在我們再三肯定陷阱的位置準備出發之際，身後的那十具屍體中突然傳出了窸窸窣窣的聲音，就像是有什麼東西正要從屍體中爬出來似的，我回頭一看恰好望見一塊鵝卵石從某具屍體中掉到地上發出了清脆的響聲。

「啊！！」我驚叫起來，玲兒與菜根叔冷不防我這麼一叫，兩個同時都被我給嚇得身體微微一顫，心有餘悸的玲兒一手輕打在我的後背上抱怨道：「你……你幹嘛！」

「你們快看！」我指著鵝卵石落地的位置，但只是一瞬間的時間，那石頭又莫名奇妙地憑空消失了，我「咦」的一聲叫了出來。

「什麼也沒有啊？」玲兒打著手電筒朝我所指的地方照了又照，可最終還是一無所獲。

「可是…….可是我剛剛明明就看到有『螃蟹』的！」我解釋道。

玲兒則一臉無法理解，她頭微側問：「螃蟹？這裡怎麼可能會有螃蟹啊？」

反倒是菜根叔一聽到螃蟹兩字後馬上兩目圓睜如牛眼，他故作鎮定地問：「悅己，你真的看到『螃蟹』了嗎？這事可不能亂開玩笑啊！」

我見他難得相信我於是便喜道：「那當然！我要是在瞎扯蛋就出不了這墓！」

此時身後又傳來了響聲，我馬上回頭一望，一塊鵝卵石正安安靜靜地躺在地上，我興奮地指著它叫道：「看！我沒撒謊！這玩意兒等等就會變成螃蟹了！」

「悅已，這不是你所認識的螃蟹。」菜根叔在看到鵝卵石臉色一下變得鐵青，他緊張道：「這可是比粽子還要難纏的敵人啊……」

粽子 係啲疆化左既屍？唔記得左

好多人睇呢個故唔留comments
但真係多人睇

即係疆屍咁解

push push

Push 好緊張

多啲人留言推post啦 依加感覺好冷清

推啊一直有追

拜完年推一推

沙士bb 好似生日
等我同你講聲生日快樂啦
生日完請盡快出文

生日快樂

文啊！！！！！我唔夠皮啊！！！！

等睇蟹

謝謝～今天休息一天，明天更新

我要食螃蟹

如果我有錢實包起老沙
日日鞭打
啊，係鞭策佢出文

好撚緊張

生日快樂老沙
雖然好似係琴日

沙士bb~~

LM

推沙士

衝呀

「你說這玩意兒會比粽子更難纏？別逗我了。」我以為他是在開玩笑於是便笑著說。

此時鵝卵石突然伸出了自己的肢節和螯，搖身化成了螃蟹的模樣，菜根叔見我所言所虛，在牠如同招潮蟹般朝我們舉起兩隻大螯上下揮舞時，他不由得的往後退了兩步。

這傢伙總是自詡自己在墓中天不怕地不怕的，現在居然露出如此緊張的神情，這種情況我跟著他混這麼久還真是頭一回見到，所以我察覺到他先前所說的並不是在唬我，眼前看似人畜無害的小螃蟹恐怕是真的不能招惹的狠角色。

為了弄清楚狀況，趁那玩意兒尚未有下一步舉動的時候我壓下聲線問菜根叔：「你倒是說說這是到底是什麼、該怎麼應付之類的事啊！」

豆大的汗珠自他的額上順著眉頭滑下，只見他喉頭滾了滾後便說：「此物名叫『腐解』，喜棲於生氣旺盛之地，故此常被盜墓者於唐宋的古墓中所發現。由於沒有成功馴服腐解並用於守護墓穴的先例，所以牠們的出現大多數是在古墓建成後然後入侵築巢的。」

在他解說著的時候，我轉頭看了玲兒一眼，她朝我搖了搖頭表示自己也是頭一回聽說到腐解的存在。

他繼續滔滔不絕地解說：「腐解特別喜歡在屍體裡築巢，猶其是人的屍體，一但活人被其鉗子給夾到，身體就會馬上開始脫水，轉瞬之間一個大活人就會活生生地變成乾屍。」

他指著那堆木乃伊的屍體又道：「這些工匠怕且在大門關上後沒多久就遭到腐解的襲擊，所以全都成了乾屍。」接著他像是在自責般不斷喃喃自語：「都怪我，這麼明顯的跡象居然都沒看出來……」

我見菜根叔這可憐的模樣有點於心不忍，於是便從腰間拔出了手槍照準依然在揮動蟹鉗的腐解道：「既然這樣一槍崩了不就好了嗎？」說罷便扣動了扳機，巨大的槍響把耳膜震得嗡嗡作響，只見槍口火光一閃，在地上的腐解仍然安全無恙，但是位於牠旁邊的一個乾屍頭顱卻突然炸了開來，灰燼屍塊頓時四散。

腐解大概是攝服於巨響之下，在我開槍過後便開始往屍體堆當中竄，我自然不會放過牠，舉起手臂瞄準牠砰砰砰又是數槍，可是當中沒有一發打中目標，反倒是又有幾具無辜的木乃伊又無緣無故地炸了開來。

這麼一番搗亂，腐解已一頭扎入屍堆中消失不見，我把手槍別回腰間轉身跟菜根叔說：「這樣就沒問題了吧？」

但是我在轉身後卻發現玲兒與菜根叔瞪大了眼睛，以惶恐的神情又望著我的身後，與此同時像是後方也傳來了一連串咔嘞咔嘞的吵雜聲，心感不妙的我緩緩回首，沒想到卻看到數之不盡的腐解正從屍體的口中，石縫，天花，石板中爬出，牠們如一陣黑壓壓的浪潮，不斷起伏地從我們三人湧來。

頭一回看到如此震撼情況的我馬上就被嚇出一身冷汗來，同時間我也明白為什麼菜根叔在發現有腐解後會如此犯愁了。

大概是因為太過震憾，腦子一時間突然轉不過來，在看到腐解群湧近時我居然整個人愣住了在原地動也不動，玲兒急得抓著我的手臂又是扯又是拽的說：「悅己！快走！」

「這傢伙！還敢說自己膽比趙子龍！」菜根叔罵咧咧的點著了一串鞭炮然後朝腐解群中一扔，雖然如此微弱的火力不足以炸死腐解，但是卻暫時遏止了牠們的攻勢，黑色的波浪非但沒有再往前湧，更朝後退了不少。

此時他把握時機二話不說朝我臉上啪啪就是兩耳光，我晃了晃腦袋總算是清醒過來，他見我回復神智後劈口就罵：「快往裡頭跑！墓室、耳室都有門，沒準能扛上一陣子。」

說罷我們便撤起腿朝甬道的盡頭跑去，先前菜根叔所丟出的鞭炮也放完了，腐解群在聲音火光都停下來後，再度朝我們湧來。

原本被牢記在腦海中的陷阱經那麼一下後，早已被我抛到九霄雲外，幸好玲兒心細，在忙於逃命之際還不忘給我指示陷阱的位置，也因為如此我才沒有誤觸機關，而經過那個故障的石板時，我還特意瞥了一眼底下的構造，沒想到下方並沒有我預想中用來刺死落下的盜墓者的尖刺，深底約莫三米多，裡頭則躺了幾具白骨，看到牆上因發狂而被抓出來的印痕，可見白骨死前是飽經折磨，不論是肉體還是精神上。

我這才明白為什麼不用尖刺來刺死入侵者，原來是想用更狠的方法來把盜墓者給折磨死啊！

我留意到白骨底下的地板遍佈著一條又一條的溝壑，用意不明，情況也不容許我駐足研究。

我們跑著跑著便快要到達甬道的盡頭，墓室的大門也近在咫尺，也不知道是玲兒百密一疏還是菜根叔沒探到的緣故，她居然一腳踩了在一個石板陷阱之上，在她在剛踏上去，石板便飛快地回轉，踏空的她自然便失去平衡往下掉下。幸而我一直在旁邊，在電光火石間及時將差點掉下去的她一把提了起來。

對於其他事情我也許沒什麼把握，但是體力活的話我可是有自信不輸其他人的。

「沒事吧？」我緊張地問。

「嗯嗯，謝謝你。」玲兒喘著氣說。

我見她沒事後回頭看了一眼，沒想到卻看到腐解群一直在觸發機關被石板大把大把的轉入陷阱裡頭，只有走在正確路上的腐解在緩緩接近我們。

終於我們來到了墓室的大門前，十多米開外的腐解群沒那麼快能追上來，在來到刻有青龍圖樣的大門後我想也不想就借著助跑掄起胳膊來飛身撞門，殊不知我竭盡全力的一撞，大門別說是開了，門身連晃也沒晃一下。

接著我又連續試了好幾次，手臂都發麻了大門依然紋絲不動，我焦急地問：「這破門該不會又要什麼機關才能打開吧？」

菜根叔與玲兒兩人一起用力試著推了推門但無果，於是他一抺額上的汗珠便道：「恐怕如你說。」

「那快點幫忙找啊！」我說完後便在門上摸了起來。

菜根叔望了望身後腐解群後說：「沒時間了，試試耳室的門吧，你左我右。」

他又點起一串鞭炮朝腐解群中扔出，可是這回卻不奏效了，腐解群視之如無物般逕直朝我們爬來，菜根叔看到後馬上罵道：「該死！！！」

我照他所說的來到左耳室的大門前用力一推，門雖然沉得要命但卻是鬆動的，我見天不亡我後不由得嘴角上揚。

「過來這裡！門是開的！」我跟菜根叔於同一時間喊出了同一句話。

看來耳室的門都沒有上鎖啊！既然如此我便想著往回跑會合兩人，但是腐解群在這時候已經湧至，就在我快要回到玲兒身邊時，牠們就如同冥河的黑水般將我們隔開。

「悅己！」玲兒伸出手想抓住我，可是為時已晚。

「快走！再不走就得死了！」菜根叔拽著不斷掙扎的玲兒的手臂往右耳室中走去，然後他朝我喊道：「悅己！先進去避一下！」說完後他便用力把玲兒的手電筒給我抛了過來。

手電筒在空中划出了一道漂亮的弧線後被我牢牢地抓在手中，我亦回話道：
「知道了！」

黑壓壓的腐解繼續步步進逼，我再度回到左耳室前用盡全力把沉甸甸的石門給推出一條剛好能讓我通過的縫來，接著我便側身鑽了進去然後又用力把石門關上。

「轟」的關門聲後，世界突然就變得清靜下來，同時間耳室內的長明燈也燒了起來，背靠著石門的我見門外的腐解沒能闖入後終於能安下心來喘氣。

但當我稍為振作開始打量耳室中的一切時，我始警覺自己原來又到了一個不得了的地方。

今次好多文
但開心不起來
魯芬bb

Btw
腐解個樣我又link去聖甲蟲到啦

盜一次墓短幾年命

The mummy

輕輕再推

好緊湊

幾緊張

好刺激

諗起張神算以前都盗過墓

冇文？

推下先

「這……這究竟是……」我用力揉了眼睛一下確認自己不是眼花看錯。

耳室中空間極大，而且隨處可見屍體橫七豎八的倒在地上，中央處更放置了七口造工精細的石椁。

我望見這裡的一片慘況後就馬上明白自己是來到什麼地方了，所謂的耳室是因為建在墓室左右兩側如同耳朵般所以因此為名，一般來說耳室是作倉庫之用，大多數是用於放置殉葬品的，而殉葬品的定義相當廣泛，可以是死者生前最愛的物品、寵物甚至是……人。

以人為陪葬品就是希望他們可以在死後能繼續服侍死者的亡魂，是古代非常不人道的一種喪葬習俗，有的會是在封土前將人殉殺害，也有的就這樣掉到墓中任由他們自生自滅。

倒於地上的屍體早已化作白骨，死因無從得知，但從環境四處沒有人因為發狂、絕望而造成的抓痕來看，這些白骨大概是被殺後再掉到這裡陪葬的。

如果說被隨意棄屍地上的白骨是奴仆的話，那麼石椁中所躺的應該是對墓主來說比較重要的人了，這樣的話棺中說不定會有什麼值錢的東西。

想著想著我便走到最近的一口石椁旁邊，耳室中所有石椁上都刻有精美的游龍浮雕，看來墓主對「龍」似乎有著非一般的迷戀。

我掏出小刀對準棺椁上的接縫處插了進去然後用力劃了一下，接著便拿出撬棍開始撬石椁板，我握住把手用力往下一壓，椁板上只傳來嘎嘎數聲並微微地往上翹起了一些，距離被撬開還有相當大的一段距離。

在往撬棍上施力時我便發現這椁板少說也有幾百斤重，想要一個人撬開它怕且並不是什麼容易的事，原本開棺這事應該是讓菜根叔來才對的，可是他一時三刻也來不到這裡，而且在好奇心作祟的情況下，棺椁越難開就愈發勾起我的興趣。

我朝掌心吐了一口沫液然後搓手，接下來便咬緊牙關繼續嘗試把棺椁給撬開，幸好我的力氣要比一般人來的要大，把臉憋得通紅的我在不斷施力的同時，椁板也發出微妙的嘎嘎聲逐漸翹了起來，在成功將它撬起來後，我又再次鼓足力氣將重得要命的椁板往邊上來推，好不容易終於將它給推到地上去，沉甸甸的椁板在重重地掉到地上發出巨響，同時間也把地面給砸出裂縫來。

累得上氣不接下氣的我終於得以窺見置身於其中的棺木，那是一口鑲有金線的黑漆木棺，由於石椁是呈密閉狀態，空氣並不流通，所以棺木上的黑漆以及金線都得以保存，但是現在由於接觸到空氣的緣故，黑漆金線棺馬上以肉眼可見的速度不斷氧化，金線變成啞色，烏亮黑漆也漸漸變成暗灰。

對此我沒有絲毫感到婉惜，因為我知道一般最值錢的都是放在棺材裡頭，在稍作休息後便繼續幹活，我先用起子將四角的棺釘去除，然後就再次將撬棍插入接縫口往下用力一撬。

由於木製的棺板要比石製的椁板要輕上許多，還以為自己在撬石椁的我用力過猛，一時失去平衝仆倒在地上，同時間被撬開的棺木中突然傳來一聲「鏗」的巨響，我愕然抬頭只見頭上突然多了一根手腕那麼粗、發著冷冷寒光的尖銳鐵柱，距離我的腦袋只差幾公分，若不是我剛好跌倒的話這鐵柱已經刺入我的身體裡頭造成大量出血。

我急忙爬著遠離這詭異的石椁，走遠後站起來一望石椁的狀況後更是被嚇出了一身冷汗，原來棺材中根本沒有什麼屍體或者什麼值錢的陪葬品，中門大開的棺身中分別有四根鐵柱朝四個方向刺了出來。

這一看就是菜根叔以前跟我講的一種古墓陷阱，名為「勾魂棺」，一般是放置在耳室中用以引誘盜墓賊，一但賊人大意開棺，機關鐵柱便會從棺中彈出將開棺者刺殺，由於難以防範，僅能以聽從棺中微弱的機關聲辨別，所以一但觸發甚少落空。

一想到自己是因為僥倖跌倒才死裡逃生後，我不由得頭皮發麻同時也佩服自己的狗屎運。

推👍

推啊推啊

死好命

主角又點會有事呢

如果有睇天黑
主角都是會有事的

再大支flag都有人頂 不怕
見愁兄應該會明

老沙在泰國 啾咪

玩記得出文呀 啾咪

不過主角會受好大嘅傷

幾日無上黎 幾分鐘就睇哂

好耐無文睇啦

我再推

過兩天回香港了

等你

沙士係個邊玩完人妖已經唔記得有我地呢班等文的讀者了

仲要等兩日

阿源.jpg

有無牛油帶過黎啊？
無帶牛油夾硬黎啊
菊花的部位好隱蔽啊

我等着你回來

西瓜

沙士快啲返嚟，悅己同玲兒就要係墓室咁耐，唔知會做出咩苟且之事

回來了

好冇玩

今晚休息下定出文？

文呢
無文阿源又要出動了

等好耐

沙士開新post la

才開第一個棺就差點中了陷阱，天曉得剩下的六口棺椁當中又有幾口會是勾魂棺？換作其他翻坑的人見識到它的厲害後，就算不死也嚇得夠嗆的，哪裡還敢繼續開棺？我本來也是想打消繼續開棺的念頭，但卻又不甘心，心裡暗想：「媽的，要使出勾魂棺這麼絕的機關來陰人，真正的棺椁中的東西肯定價值不菲。」

想著想著，人已經來到下一個棺椁前，手中的撬棍更是早已插入棺椁的接縫當中，這回我學聰明了，在撬棺的時候特意把耳朵貼在棺蓋上，只要聽到裡頭有聲音我就知道這又是一具勾魂棺。

我費神費力的獨自把棺椁一個接一個撬開，沒想到那天殺的墓主居然在七口的棺椁中安排了六口勾魂棺！就算陰不死你也耗死你，可見其心機極重！

疲且怒的我氣喘喘的來到耳室的最深處──也就是最後一具的棺椁前，此棺於外表上跟其他的棺椁無異，我祈禱著菩薩保佑，這一口千萬別又是勾魂棺啊，不然先前所花的功夫都得打水漂了。

接著我又用力撬開了棺椁板子，然後又花上九牛二虎之力將其推到地上，在棺椁濺起的灰燼慢慢散去後，出現的東西卻叫人相當失望，先前的作利誘的勾魂棺起碼也是金絲黑漆棺，而如今在眼前的只是一口破舊寒酸的棺木，連個名堂也叫不出來。

這麼寒碴的棺材叫人如何期待裡頭會有什麼值錢的明器？我瞬間就沒了開棺的興致，差點沒把手中的撬棍給甩到地上。我氣鼓鼓的準備轉身離開之際，腦袋裡突然轉念一想，這傢伙如此費神費心的來陰開棺的人，這種窮酸的外表會不會只是一種假象？

而且我都開到這地步了，只剩下一口不開又好像過不了自己，於是我最終還是手持撬棍的回到了棺前。

「算了，反正都最後一口了，看一看又不會吃虧，省得事後後悔。」我在寂靜的耳室中喃喃自語，聲音在整個空間中不斷迴盪著。

「咔嚓──」

果然是劣質的棺木，在起棺釘時我手中的撬棍稍為用力，那棺板子便應聲而裂，這回棺中並沒有傳出勾魂棺獨有的機關聲響，破損處更是有一縷青煙自棺中冒出，只可惜青煙出現的時間轉瞬即逝，沒有多作停留。

我用手背揉了揉眼睛，接著便當作是自己眼花看錯後便繼續開棺，好不容易終於將那破破爛爛棺蓋挪開，一陣白煙突然從棺裡朝我迎面而撲，嚇得我以為棺裡的死屍成了什麼精怪，手中的鐵撬棍連忙在白煙中一陣亂揮。

在亂揮一氣後，棺中就再無動靜，白煙也開始緩緩散去，我喉頭滾了滾後便壯起膽子邁動腳步。我一邊扇風一邊走到棺前，此時棺中的白煙也徹底的消散，而我也終於看清楚了棺中之物…….

＊＊＊＊＊

稍早前，右耳室門前。

鋪天蓋地湧來的腐解將悅己和玲兒與菜根叔分開，不斷想要掙脫菜根叔跑去救悅己的玲兒不斷呼喊著：「悅己！悅己！」

眼見腐解群已經逼在眉梢，菜根叔明白要是再拖拖拉拉的話，他們怕且是無法活著離開這墓了，於是便狠下心連拉帶扯的粗暴地將玲兒拖入右耳室中。在把沉甸甸的石門關上後，菜根叔才開始擔心起悅己的安危來。

他背靠著石門氣喘不已，這種體力活素來都是由悅己包辦的，自己這把年紀幹起來也開始明顯地感覺到有點力不從心了。

「差不多也是時候退下來了吧？」他在喘氣時於心中這麼想著。

此時他瞥了在地上抱膝而坐的玲兒一眼，她如今一副憂心忡忡的模樣，看來是相當擔心在左耳室中的悅己的安危。

菜根叔雖然跟玲兒有著相同的擔憂但還是一隻手輕搭其肩，開口安慰她：「沒事的，那傢伙一路以來的運氣都好得很，況且那邊跟這裡一樣也有石門，我看他一時三刻也不會有事的。」

「真的嗎？」玲兒水靈的眼睛眨了貶。其憂慮並沒有因為菜根叔這番話而完全解除，菜根叔只能微笑點了點頭又說：「嗯。」

得咁少 唔夠呀 推推推

好吊癮

有文

推啦

今晚會繼續

More plz
等左好耐啦

好好睇 上一次睇盜墓故已經係盜墓筆記

影完結婚相2日才有文
不行
今次一定要要加倍
否則

剛忙完到家，明天下午補回來，抱歉sorry

我推

兩人打從進來後就一直生怕會觸動什麼機關，所以一直留在門口處沒有亂動，如今後路被堵也該是時候好好看看周遭到底是個怎樣的情況了。

雖然耳室中也有安置長明燈，但是卻原因不明地沒有亮起，在昏暗的環境底下他只得打起手電筒朝耳室中照了起來。耳室中同樣是個寬闊、方正的空間，中央處放置了一個香爐，左右兩側堆放了一些工藝品、瓷器以及卷畫，最深處則放了一個架子，上方空空如也。

菜根叔又用老方法在耳室中試了起來，在確認四周沒有機關後兩人便分頭行動想看看這裡頭會不會有別的路可以走，玲兒來到了如金字塔般堆放著卷畫的右側，只見她玉手輕揮想要看看裡頭畫的是什麼，沒想到她的手則觸及畫堆，它們就如同卡牌搭成的塔般，瞬間分崩離析化成飛灰，素來鍾情於古玩明器的她一見如此，心中馬上大喊可惜。

另一邊廂，菜根叔則直接來到了耳室的最深處，也就是那個架子放置的地方。

「這是用來放置武器的架子吧？」他語帶疑惑地招呼遠處的玲兒，玲兒聽見後只能依依不捨地放下手中剛拿起來的一個土俑人直奔菜根叔所在之處。

她一邊托眼鏡一邊用手電筒照亮了上方空盪盪的武器架子，然後便道：「是的，這應該是用來放置墓主生前最鍾愛的武器的，一般只要是武侯的墓都會出現這種陳列架，用以紀念與自己一同出生入死的兵器。不過……上面沒有東西啊？」玲兒也用不解的神情望向菜根叔。

而他則低下頭捻著八字鬍苦思了一陣子後說：「先不管武器的去向，沈萬三不是個商人嗎？哪來的出生入死的兵器？這到底是不是他的墓來著？」

「商人的墓裡出現武將墓才該有的東西……確實有點奇怪啊？」

一老一嫩在耳室中你看我，我看你的，一時間也得不出個答案來，最後還是玲兒眼尖，當她瞥見了位於中央的爐子後頓時雙目圓瞪，二話不說直往爐子方向奔去。

本來注意力還在武器架子上的菜根叔見玲兒冷不防的從自己身邊走開，叫也不叫住，一開始還以為她是不是被墓裡什麼邪魔妖物給纏上了，等他跟在其身後來到爐子前時，他終於明白玲兒發現了什麼。

他把手輕按在爐子的金屬表面後，冰冷如雪房中提出來的死屍般的觸感隨即自指尖間傳來，菜根叔終於按捺不住，衝口而出：「這…….這不是宣德爐嗎？」

「嗯，爺爺店裡用來燒賊香的爐子也是後人跟據黑犬與烏鴉的事跡而仿造出來，可我們眼前這個可是貨真價實的宣德爐！要知道宣德爐是明宣宗即位期間才被造出來的，死於元末明初的沈萬三墓中怎麼可能出現未來才有的東西？」

菜根叔一拍腦門道：「才想怎麼一路上總遇到突兀的事情，原來是有人假借聚寶盆的傳說來建了這個墓啊！」

玲兒黛眉輕皺，一隻手扶在下巴上說：「可是我實在想不懂墓主為什麼非得要選聚寶盆的傳說，製造多張黃金地圖來引別人來盜自己的墓？這不符合一般人入土為安的觀念啊？」

「青龍七星……蛟龍門……」菜根叔喃喃細語接著又說：「我看這傢伙根本沒打算就此死去吧？」

「什麼意思？」玲兒驚訝地問道。

菜根叔轉身用手電筒照亮了武器架子後的牆壁，刻在牆身上威風堂堂的一尾遊龍赫然出現把玲兒給嚇了一跳，這時他才慢悠悠地說：「他何止是不想死，而且更想藉著死亡蛻化為龍！」

終於

死可以變龍咁筍？

追呀！

一講龍就諗起槐見仇

應該唔知吸左幾多人既精氣

幾耐之後先再有文

邊鮫龍再雷打7749下，唔死先變龍嘛

推!!!!!!!!!!!

準備開新post!!!!! 快推

同時間，墓穴入口。

被栓在樹上的老白馬正與騾子們在嚼著地上的青草，被野狗咬傷的腿雖然已被包扎，暫時看起來沒什麼大礙。

仍然未能接受鐵瓶死亡的奎子淚眼婆娑的坐了在物資旁邊，而在他身邊熟睡的是早已累透的沈娃，奎子仍在啜泣著但見沈娃蓋在身上的外套走了位，他還是很貼心地為他挪正，免得被夜風吹襲而受了寒。

就在他為沈娃蓋好外套時，一直木著臉坐在樹下的瘦猴兒冷不防地站了起來，然後抓起自己的背包準備往古墓入口走去，奎子看到急問他：「你要上哪去啊？」

瘦猴兒聽到後驟然而停，他幽幽地回頭一臉冷酷地說：「我要下坑裡去。」

「什麼？」奎子以為自己聽錯了，站了起身走到瘦猴兒的身旁說：「下坑？可是菜根叔明明吩咐過叫我們在上面等的啊？」

瘦猴兒別過臉用眼角的餘光瞥了他一眼：「那又如何？」

「不行，你一個人貿貿然下去太危險了，要是碰到機關怎麼辦？我們還是聽菜根叔的話乖乖在這裡等吧……」奎子著急地說。

可是瘦猴兒聽著聽著突然就失去了耐性，他朝奎子大吼道：「瞧你前一句菜根叔後一句菜根叔的，你什麼時候變得跟人家那麼親的？別忘了你是犰狳的人！鐵瓶才是你的老大！現在他不在了，你應該是聽我的話才對！」

奎子被他突如其來的一吼後，整個人都愣住了，瘦猴兒乘勝追擊又說：「只有像你這樣的傻子才會樂意乖乖地在這裡等！現在人家仨人沒準已經找著了聚寶盆在慶祝了！你還在發呆！」

「他們找到豈不是很好嗎？我們是按比例分成的吧？」奎子說。

「分？怎麼分？把盆子掰一塊給你啊？蠢的跟豬一樣。」瘦猴兒沒好氣地又說：「我們的工作是打盜洞，現在人家找著了入口進去，連盜洞都省了，你想想事後我們拿什麼去跟別人要分成？」

奎子聽得張口結舌，半天也吐不出一個字兒來。

瘦猴兒拉了拉背包以陰冷的目光望著奎子說：「現在下去沒準還來得及撿漏，我只問你一次，要不要陪我下去？」

奎子沈默不語，瘦猴兒以為他這是默從了，於是便招手示意讓他跟在身後，就在他準備起行時，奎子又突然張口問話叫他心裡相當不爽。

「我們要是下去了，那沈娃他怎辦？總不能讓他也下坑吧？」

已經煩厭的瘦猴兒瞄了正在熟睡的沈娃一眼，不悅道：「帶下去怪礙事的，由他在這裡睡不就得了？反正他又不會亂跑。」

奎子本想說這裡有野狗，但是看見瘦猴兒的耐性已經見底，也不敢觸他的霉頭，於是便把話嚥回了肚子裡。他咬著下唇內心不斷掙扎，目光也不斷在沈娃以及瘦猴兒之間不斷來回，大概是出於想要找回鐵瓶的想法，他掙扎了一段時間後還是答應瘦猴兒兩人一起下坑。

他在拿裝備時路過沈娃的身旁，大概是於心不忍把孩子一個人掉在這裡，他小聲地跟睡著了的他說：「沈娃，你就乖乖地在這裡待著，別到處亂跑，奎哥下去淘到什麼好東西一定不會忘了你的份的。」

接著他又對旁邊的老白馬說：「兄弟，這孩子就勞煩你照看一下了，回去後我定會找隻漂亮的母馬來慰勞你的。」說罷他便跟著瘦猴兒來到古墓入口，接著兩人便跨入其中，消失不見。

奎子大概造夢也想不到，黑暗中已經有人覬覦著兩人離開的這個機會很久了，就在他們離去後不久，一個黑色身影便從樹林中出現，只見他發出窸窸窣窣的逐漸逼近沈娃！

正在熟睡中的他壓根兒沒有為意到有東西正在接近自己，正在啃草的老白馬認識到有東西來了後，便從兩個鼻孔中不斷噴著白氣發出赫呼赫呼的聲音，但當牠看到是自己熟悉的面孔後警戒之心隨即放緩下來，低下頭又啃草去。

黑影已經來到毫無防備的沈娃身旁，他伸出了手臂一把將沈娃拽著摀住了他口鼻，這樣劇烈的動作再怎麼貪睡的人也該醒了過來，沈娃也不例外，驚醒的他惶恐地發出「嗚──嗚──嗚」的叫聲。

「殊──安靜！是我啦！」黑影發出了低沉的聲音。

沈娃一聽是自己再熟悉不過的聲音後馬上放棄了掙扎，他藉著月光終於看清楚對方的樣子。

「爹爹！」沈娃激動地撲了入自己的父親──沈大嘴懷裡。

「兒子啊，你怎麼會跟著這伙人跑到這裡來的？」沈大嘴也高興地抱著沈娃問。

「我見爹爹你進了蟲子林這麼久還沒回來，以為你出什麼事了，只好以為他們帶路為條件來找你啊。」沈娃說。

滿頭白髮的沈大嘴一聽心中剎是感動，忙撫著兒子的頭說：「我兒子真乖，知道老子不見了還懂得來找，真乖！」

「對了，爹爹，你這些日子到底去哪了，怎麼都不回家？」

「我……」沈大嘴剛想解釋，身後突然又傳來了吵雜的樹葉聲，三個身影隨即步出，領頭的男人戴著兜帽一張臉只能看到嘴巴，他看到兩人後便問：「哪來的小孩？老沙，幹掉他。」

領頭人身邊的男人腰間寒光一閃，正要動手之際，沈大嘴大為緊張地攔在沈娃面前大叫道：「別別別！！刀下留人，刀下留人啊！」接著他跟兒子臉貼著臉，一根手指不斷在自己跟他之間來回指著說：「我兒子，這我兒子啊！」

大概是他的反應太過強烈，另一個也戴著兜帽的人突然噗滋一聲笑了出來，從聲音來判斷，是個女的。

被稱作老沙的男人與領頭人面面相噓，隨後兩人便大笑起來，老沙把配刀收回腰間笑道：「媽的，想不到你這白頭佬還真有個兒子。」

沈大嘴見危機解除後終於鬆了一口氣，他轉過頭對沈娃說：「看到了吧？爹爹正在替這幾位爺在幹活。」

沈娃聽到後只會訕訕地不住點頭，而說在沈大嘴朝兒子問長問短時，領頭人正站在湖邊舉著望遠鏡在看著古墓入口，接著老沙來到了他的身後問：「狛犽，我們也該是時候進去了吧？」

易狛犽垂下了拿著望遠鏡的手朝他燦然一笑道：「急什麼？讓他們把機關都解掉，東西拿到手上後我們再進去也不晚啊。」

老沙搖搖頭唸了他幾句：「你這傢伙，手法倒是愈來愈陰險了，我們都多少年沒正兒八經翻一次坑了？以後我都不好意識跟別人說自己是個翻坑的了。」

「別人愛怎麼想就怎麼想，我們有必要去理會麼？」他再度舉起望遠鏡，嘴角也露出一抹冷笑。

老沙出文了

沙士又咁夜訓

終於父子團聚
希望可以平安返村
以為唔會再出事

今次危險了

以後我都不好意思*

似無野偷喎

老沙出場了

咁陰濕

老沙近排有咩搞

急不及待了

＊＊＊＊＊

左耳室中。

從棺木滲出的白煙徹底散去後，一具臉上戴著面罩、身穿破麻布，早已腐朽不堪的古屍便出現在眼前。

我皺眉摀鼻的湊了上去朝裡頭掃視一番，棺中果然並沒有什麼值錢之物，雖然早已作好心理準備，但是當結果揭曉出來時，心中難免還是有點失望。

我見古屍裸露在外的部位已成白骨，所以也用不著擔心它會詐屍，於是便放心在破棺恣意翻找起來。就算它突然像外頭那些冤死骨般動了起來想要撲我，如今在陸地上的我可是完全不虛它，手中的鐵撬隨意一揮就已經足以叫它後悔對我打主意。

「可惡……啥屁都沒有。」在一番折騰後，古屍頸部以下已然被我摸了個遍，沒想到居然連個屁塞子都沒找著，現在只剩下脖子以上還沒摸了，我心裡想著：「這傢伙葬在這裡總不會連一件像樣的陪葬品都沒有吧？」

於是手便伸向古屍的面罩，當冰冷且堅硬的觸感從面罩上透過指尖傳來時，我便意識到這玩意是由金屬打造的，雖然看上去毫無光澤可言但是這有可能是金子打造而成的，我想到這時心中隨即一喜便想把面罩整個揭起拿走，萬萬沒想到就當我稍為施力，整個黑色的金屬面罩就在我手中瞬間砂化，數之不盡的黑色砂子就在我指縫間慢慢滑走。

到手的寶貝又突然沒了，換作平常的我此刻應該是在搥胸跺地，可是當古屍臉上的面罩消失後，一張雙目暴睜，儼如死不瞑目的青色死人臉赫然出現時，我可沒心情再去理會那面罩是不是由金子所打造了。

我以為自己眼花再度檢查了古屍一遍，這古屍自頸部以下已化作白骨，唯獨一張臉沒有腐化，實在詭異得很。

從外貌來判斷古屍死前年約四十餘歲，一張青臉實在說不上是好看，特別是那對哀怨的雙眸，似是有萬語千言無處訴，看來這傢伙不是善終的啊。

我口中呢喃著：「這位大哥，今天小弟向你借點小錢來花花，改日定會給你多燒點東西來報答你的大恩大德。」

接著兩手已朝古屍的嘴巴伸去，跟據前人的經驗，但凡像這種特定部位死而不化，裡頭必然有什麼寶貝在其中，古屍之所以能保住一張臉沒有腐化掉，答案一定就在其嘴巴中。

於是我動手去撬古屍的下頷想要一窺究竟，沒想到這廝的嘴巴密得很，我他媽連吃奶的力都使上了仍然是紋絲不動，害我氣得想用撬棍直接硬來了。

就在我準備將撬棍的末端捅進去古屍的嘴巴裡頭時，也不知道是不是此舉太過粗暴失禮，古屍失去光澤的眼珠子冷不防的轉到我這邊，一雙哀怨眼神正直勾勾的瞪著我來看，我只是不小心與它的視線對上了兩秒而已，也因此被瞪得渾身冷汗直流。

恐怕古屍還有部份的魄至今仍然殘留在棺中，所以這死人頭的眼珠子才會作祟，於是我只好學著菜根叔以前的做法走進棺裡跨坐在古屍身上，然後左右開弓不斷賞它耳光，口中還唸著：「好你個傢伙，敬酒不吃罰酒！」

據他所說，這樣能把屍體中殘餘的魂魄給打散，行內俗稱散魂掌，聽說本該詐屍的粽子在捱上幾巴掌後也會沒了脾氣，隨便你摸。

一開始扇了兩耳光還不見有什麼效用，但當三四掌下去後，古屍的眼皮子開始慢慢垂下，而就在其雙眼完全閉合上的同時，它的下頷如同機關般突然「咔」的一下打開了。

我看到後便歡喜地用手電筒像牙醫般朝它嘴裡一照，果然被我看到有一銀燦燦的東西在其喉嚨裡頭，我當下心中一喜手便不自覺地伸了過去，而就在快要探到其嘴裡時，我又像是想起什麼般把手縮了回去。

我望著已經閉上眼睛的古屍，心裡總覺得這傢伙會趁我把手伸進去的突然來陰的，最終我還是撬棍撐開它的嘴巴，在確定古屍無法咬我後，我才小心翼翼地把手伸了進去。

期間手指難免會碰到它的舌頭，味蕾那粗糙的觸感叫我畢生難忘，我硬撐著沒有當場吐出來，兩根手指好不容易才勾到先前所見的銀色之物。

那玩意像是跟古屍同化了般嵌了在其喉嚨深處，我費了不少勁才將之從裡頭拽了出來，沒想到那居然是一把造工精美的銀色匕首，刀鋒經過漫長的歲月後仍然沒有生鏽，至今還能在手電筒的照耀下發放著滲人的寒光，就連瞎子也能看得出這玩意兒是個寶貝。

在匕首被拔出後，古屍的頭馬上垂頭喪氣地側到一邊去，我這才想起這廝在吃我耳光時並沒有左右的晃來晃去，敢情是因為後腦勺被這麼大一把匕首釘在棺材底下，難怪會被吃得死死的。

失去匕首的寶氣所蔭外加上接觸到外界的空氣，古屍唯一沒有腐化的頭部也開始逐漸腐爛，除了傳出腥臭難奈的氣味外更有血水滲出，我見狀急忙從棺中翻身而出，免得沾上了那污髒之水。

這一趟總算沒有白來，我高舉著銀色匕首在燈火端詳，愈看就愈喜歡，等等見到菜根叔的時候定要問問他這玩意到底是什麼來頭。

不開新post啦，接下來的更新請移玉步來老沙專頁看吧。

求link

即係唔再係連登post？

Fb?
連登推得好慢

老沙bb~~

唔好啦 最多搵埋親戚朋友比正評你

唔好離開呀
依度需要你

唔好走呀 再多我推多幾下你屎忽

這一個post推了快三個月，我都不好意思再開了

沒事，以後有新故事我還會再回來的

link?

但很多人在看

沙士唔好走

推爆埋先